<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blogs on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/pl-pl/blog/</link><description>Recent content in Blogs on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl-pl</language><lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 19:16:52 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/pl-pl/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zalecam nie korzystać z funkcji ESA_page Aliyun na razie</title><link>https://blog.jqknono.com/pl-pl/blog/2025/12/03/zalecam-nie-korzysta%C4%87-z-funkcji-esa_page-aliyun-na-razie/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 19:16:52 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/pl-pl/blog/2025/12/03/zalecam-nie-korzysta%C4%87-z-funkcji-esa_page-aliyun-na-razie/</guid><description>&lt;p&gt;To są ograniczenia funkcji ESA Pages, ta skala zasobów wystarcza tylko do hostowania małej witryny. Jeśli chcesz hostować stronę z regularnymi aktualizacjami, limit 2000 plików jest zbyt niski.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Funkcja&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Ograniczenie&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Limit&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Wyjaśnienie&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Funkcja&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Czas odpowiedzi&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;120 sekund&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Czas odpowiedzi pojedynczego wykonania funkcji nie może przekroczyć 120 sekund (oczekiwanie na I/O również liczy się jako czas RT).&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Czas oczekiwania&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;10 sekund&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Czas oczekiwania bramy na Functions; jeśli Functions nie zwróci danych w ciągu 10 sekund, brama aktywnie przerwie połączenie i zwróci klientowi kod stanu 504.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Rozmiar pakietu kodu&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4 MB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Górny limit rozmiaru pliku JavaScript kodu każdej funkcji.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Liczba żądań podrzędnych&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Liczba żądań fetch dozwolonych podczas pojedynczego wykonania Functions.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Język programowania&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;JavaScript (składnia ES6)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Obecnie obsługiwany tylko JS, wymagana umiejętność programowania w JavaScript.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Pages&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Liczba plików&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2000&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Każdy projekt Pages może przesłać maksymalnie 2000 plików statycznych (np. HTML, CSS, JS, obrazy itp.).&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Rozmiar pojedynczego pliku&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;25MB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Pojedynczy plik (np. wideo, PDF, pakiet JS) obsługuje maksymalnie 25 MB.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Rozmiar pakietu&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1024MB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Cały pakiet źródłowy projektu (pakiet wdrożeniowy) obsługuje maksymalnie 1024 MB.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id="dokumenty-referencyjne"&gt;Dokumenty referencyjne&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.alibabacloud.com/help/zh/edge-security-acceleration/esa/user-guide/what-is-functions-and-pages/?spm=a2c63.p38356.help-menu-2673927.d_2_14_0.3fc311f30eRxno"&gt;Dokumentacja Aliyun: Ograniczenia funkcji ESA_page&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Pułapki Alibaby ESA i OSS</title><link>https://blog.jqknono.com/pl-pl/blog/2025/12/02/pu%C5%82apki-alibaby-esa-i-oss/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:10:45 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/pl-pl/blog/2025/12/02/pu%C5%82apki-alibaby-esa-i-oss/</guid><description>&lt;p&gt;Wcześniej Alibaba ESA twierdziła, że ruch z ESA do prywatnego OSS jest darmowy, później zmieniono na:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Gdy stacja źródłowa to Alibaba Cloud OSS, strona OSS naliczy opłaty według ruchu wychodzącego z powrotem do źródła. Jeśli region OSS nie znajduje się w Chinach kontynentalnych i zasoby żądania są przesyłane do węzła ESA w odpowiednim regionie, nie ma opłat.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Od poprzedniego darmowego powrotu do źródła OSS z dowolnego węzła ESA zmieniono na &lt;em&gt;darmowy powrót do źródła OSS spoza kontynentu z odpowiedniego węzła ESA w regionie&lt;/em&gt;. Oznacza to, że jeśli OSS jest w Korei, po włączeniu ESA tylko użytkownicy z Korei uzyskują darmowy dostęp do hostowanej witryny, a dostęp z regionów poza Koreą w jednym cyklu buforowania spowoduje naliczenie opłaty za ruch wychodzący z powrotem do OSS raz. Ta opłata była darmowa do października 2025 r. i wcześniej, od listopada 2025 r. zaczyna się naliczanie.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Czy Cloudflare jest całkowicie godny zaufania</title><link>https://blog.jqknono.com/pl-pl/blog/2025/12/02/czy-cloudflare-jest-calkowicie-godny-zaufania/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:30:50 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/pl-pl/blog/2025/12/02/czy-cloudflare-jest-calkowicie-godny-zaufania/</guid><description>&lt;p&gt;Cloudflare, Aliyun ESA, Tencent EdgeOne itp. trzymają certyfikaty domeny, co oznacza, że mogą w pełni przeglądać cały ruch pod domeną. Same w sobie są dużym pośrednikiem. Ich główną funkcją jest bezpieczeństwo, na sieci jest zbyt wielu atakujących, wybór dużego pośrednika przynosi więcej korzyści niż strat. Drugorzędną funkcją jest jednoczesne dostarczanie usług brzegowych takich jak DNS, CDN, WAF itp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usługi takie jak Cloudflare mogą skutecznie bronić przed DDOS, wymieniając niewielkie opóźnienie na zdolność obrony, co jest bardzo opłacalne. Każdy webmaster powinien bezpośrednio korzystać z takich usług, ataki sieciowe są wszechobecne, nie ma sensu liczyć na szczęście, w końcu każdy zostanie zaatakowany. Niektóre ataki szukają luk, co zależy od poziomu operatora strony. Inne ataki mają na celu zużycie zasobów, np. DDOS, wykorzystując asymetrię kosztów między sieciami komercyjnymi a domowymi do ataku, to rodzaj jawnej strategii, często jedynym sposobem jest wydawanie pieniędzy na obronę lub bezpośrednie wyłączenie usługi, porzucając wszystkich użytkowników, zwane też obroną black hole.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Zagadka poprawy wzroku</title><link>https://blog.jqknono.com/pl-pl/blog/2025/12/01/zagadka-poprawy-wzroku/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:20:28 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/pl-pl/blog/2025/12/01/zagadka-poprawy-wzroku/</guid><description>&lt;p&gt;Od 12. roku życia mam krótkowzroczność, noszę okulary od ponad dwudziestu lat, ostatnio zauważyłem, że podczas pracy ekran komputera staje się coraz wyraźniejszy, z okularami oczy trochę się męczą, bez okularów jest nie tylko wygodniej, ale i blisko wyraźniej, myślałem, że odmłodniałem. Ale pomyślałem o swoich złych nawykach życiowych, chronicznym braku snu, braku ćwiczeń, kondycji fizycznej coraz gorszej, nie ma powodu, by właśnie oczy odmłodniały, więc zapytałem ChatGPT, a ono powiedziało, że mam prezbiopię.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>darmowe rzeczy, które możesz zdobyć, posiadając domenę</title><link>https://blog.jqknono.com/pl-pl/blog/2025/11/27/darmowe-rzeczy-kt%C3%B3re-mo%C5%BCesz-zdoby%C4%87-posiadaj%C4%85c-domen%C4%99/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:55:58 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/pl-pl/blog/2025/11/27/darmowe-rzeczy-kt%C3%B3re-mo%C5%BCesz-zdoby%C4%87-posiadaj%C4%85c-domen%C4%99/</guid><description>&lt;p&gt;Ogólnie rzecz biorąc, cena domeny to co najmniej 12 dolarów, więc niektórzy mogą chcieć założyć własną domenę, ale wahać się, czy to konieczne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bardzo polecam wszystkim programistom, aby przygotowali własną domenę, ponieważ posiadanie domeny pozwala zaoszczędzić dużo siana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tutaj głównie wprowadzę dwóch dostawców, których znam, jednym z nich jest &lt;a href="https://www.cloudflare.com/"&gt;Cloudflare&lt;/a&gt;, zwanym江湖的&amp;quot;赛博佛祖&amp;quot;, a drugim rozwijający się &lt;a href="https://www.alibabacloud.com/product/esa"&gt;Alibaba ESA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tutaj najpierw podkreślam, że Alibaba ESA, które mogą ściągać siano, specjalnie odnosi się do wersji międzynarodowej, Alibaba prawie nie ma siana dla regionu kontynentu, te wszystkie próbki czasowe zostały przeze mnie wyrzucone z kategorii siana, tylko stałe darmowe to prawdziwe siano.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>