<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>नेटवर्क on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/hi-in/categories/%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%9F%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%95/</link><description>Recent content in नेटवर्क on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>hi-in</language><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 08:30:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/hi-in/categories/%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%9F%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>क्लाउडफ्लेयर पूरी तरह से विश्वसनीय है क्या</title><link>https://blog.jqknono.com/hi-in/blog/2025/12/02/%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%89%E0%A4%A1%E0%A4%AB%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A5%87%E0%A4%AF%E0%A4%B0-%E0%A4%AA%E0%A5%82%E0%A4%B0%E0%A5%80-%E0%A4%A4%E0%A4%B0%E0%A4%B9-%E0%A4%B8%E0%A5%87-%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%B6%E0%A5%8D%E0%A4%B5%E0%A4%B8%E0%A4%A8%E0%A5%80%E0%A4%AF-%E0%A4%B9%E0%A5%88-%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%BE/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:30:50 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/hi-in/blog/2025/12/02/%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%89%E0%A4%A1%E0%A4%AB%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A5%87%E0%A4%AF%E0%A4%B0-%E0%A4%AA%E0%A5%82%E0%A4%B0%E0%A5%80-%E0%A4%A4%E0%A4%B0%E0%A4%B9-%E0%A4%B8%E0%A5%87-%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%B6%E0%A5%8D%E0%A4%B5%E0%A4%B8%E0%A4%A8%E0%A5%80%E0%A4%AF-%E0%A4%B9%E0%A5%88-%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%BE/</guid><description>&lt;p&gt;क्लाउडफ्लेयर, अलीक्लाउड ESA, टेनसेंट एजओने आदि, डोमेन सर्टिफिकेट रखते हैं, जिसका मतलब है कि यह डोमेन के तहत सभी ट्रैफिक को पूरी तरह से देख सकता है. स्वयं एक बड़ा मध्यस्थ है. इनकी मुख्य कार्यक्षमता सुरक्षा है, नेटवर्क पर हमलावर बहुत अधिक हैं, एक बड़े मध्यस्थ को चुनना लाभदायक है. द्वितीयक कार्यक्षमता DNS, CDN, WAF आदि एज सर्विसेज प्रदान करना है.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;क्लाउडफ्लेयर जैसी सेवाएं DDOS को बेहतर तरीके से रोक सकती हैं, थोड़े से विलंब की वृद्धि के बदले में सुरक्षा क्षमता प्राप्त करना, बहुत फायदेमंद है. हर वेबसाइट मालिक को सीधे ऐसी सेवाओं का उपयोग करना चाहिए, नेटवर्क हमले हर जगह हैं, भाग्य पर भरोसा न करें, जल्दी या देर से हमला होगा ही. कुछ हमले कमजोरियों की तलाश करते हैं, जो वेबसाइट संचालक के स्तर से संबंधित हैं. कुछ हमले संसाधनों को खर्च करने के उद्देश्य से होते हैं, जैसे DDOS, जो व्यावसायिक नेटवर्क और घरेलू नेटवर्क की लागत असमानता का फायदा उठाते हैं, यह एक खुला षड्यंत्र है, कई बार केवल पैसे खर्च करके ही मुकाबला कर सकते हैं, या सीधे सेवा बंद कर दें, सभी उपयोगकर्ताओं को त्याग दें, जिसे ब्लैक होल डिफेंस कहा जाता है.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>