<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Operazioni on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/it-it/categories/operazioni/</link><description>Recent content in Operazioni on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 11:51:04 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/it-it/categories/operazioni/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>I server istantanei sono un grande affare</title><link>https://blog.jqknono.com/it-it/blog/2025/12/05/%E6%8A%A2%E5%8D%A0%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E5%99%A8%E6%98%AF%E4%B8%AA%E5%A4%A7%E4%BE%BF%E5%AE%9C/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:51:04 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/it-it/blog/2025/12/05/%E6%8A%A2%E5%8D%A0%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E5%99%A8%E6%98%AF%E4%B8%AA%E5%A4%A7%E4%BE%BF%E5%AE%9C/</guid><description>&lt;p&gt;C&amp;rsquo;è sempre stato un grande affare che non ho mai pubblicizzato in nessuna community pubblica: i &lt;strong&gt;server istantanei&lt;/strong&gt; di Alibaba Cloud sono incredibilmente convenienti.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="sconti-a-lungo-termine"&gt;Sconti a lungo termine&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nel titolo si afferma che il &lt;em&gt;risparmio massimo è del 90%&lt;/em&gt;, e non è affatto esagerato. Per i server con configurazioni popolari, solitamente si applica uno sconto del 20%, ovvero il 20% del prezzo originale, mentre per le configurazioni meno comuni si può arrivare al 9%, meno del 10% del prezzo originale.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Si consiglia di non utilizzare la funzione ESA_page di Alibaba Cloud per ora</title><link>https://blog.jqknono.com/it-it/blog/2025/12/03/si-consiglia-di-non-utilizzare-la-funzione-esa-page-di-alibaba-cloud-per-ora/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 19:16:52 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/it-it/blog/2025/12/03/si-consiglia-di-non-utilizzare-la-funzione-esa-page-di-alibaba-cloud-per-ora/</guid><description>&lt;p&gt;Queste sono le limitazioni della funzione ESA Pages, questa scala di risorse è sufficiente solo per ospitare un piccolo sito web. Se si vuole ospitare un sito web con aggiornamenti a lungo termine, il limite di 2000 file è troppo basso.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Funzione&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Elemento di limitazione&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Limite&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Spiegazione&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Funzione&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tempo di risposta&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;120 secondi&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Il tempo di risposta di una singola esecuzione della funzione non può superare i 120 secondi (incluso l&amp;rsquo;attesa I/O nei tempi RT).&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tempo di attesa&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;10 secondi&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Il tempo di attesa del gateway per le Functions; se le Functions non restituiscono dati entro 10 secondi, il gateway disconnette attivamente e restituisce al client il codice di stato 504.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dimensione pacchetto codice&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4 MB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Limite massimo della dimensione del file di codice JavaScript per funzione.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Numero di sottorichieste&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Numero di richieste fetch consentite per singola esecuzione delle Functions.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Linguaggio di sviluppo&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;JavaScript (sintassi ES6)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Attualmente supportato solo JS, è necessario possedere capacità di programmazione JavaScript.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Pages&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Numero di file&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2000&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ogni progetto Pages può caricare al massimo 2000 file statici (es. HTML, CSS, JS, immagini, ecc.).&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dimensione singolo file&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;25MB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dimensione massima di un singolo file (es. video, PDF, pacchetti JS) supportata: 25MB.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dimensione pacchetto&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1024MB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dimensione massima del pacchetto sorgente compresso (deploy package) dell&amp;rsquo;intero progetto: 1024MB.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id="documentazione-di-riferimento"&gt;Documentazione di riferimento&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.alibabacloud.com/help/zh/edge-security-acceleration/esa/user-guide/what-is-functions-and-pages/?spm=a2c63.p38356.help-menu-2673927.d_2_14_0.3fc311f30eRxno"&gt;Documentazione Alibaba Cloud: Limitazioni della funzione ESA_page&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Le trappole di Alibaba ESA e OSS</title><link>https://blog.jqknono.com/it-it/blog/2025/12/02/le-trappole-di-alibaba-esa-e-oss/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:10:45 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/it-it/blog/2025/12/02/le-trappole-di-alibaba-esa-e-oss/</guid><description>&lt;p&gt;Inizialmente, Alibaba ESA affermava che il traffico da ESA verso OSS privato fosse gratuito, ma successivamente è stato modificato in:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quando la stazione sorgente è Alibaba Cloud OSS, il lato OSS addebiterà in base al traffico in uscita di back-to-origin. Se la regione in cui si trova OSS non è nella Cina continentale e le risorse richieste vengono trasmesse ai nodi ESA della regione corrispondente, non verrà addebitato.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Rispetto al precedente modello in cui il back-to-origin da qualsiasi nodo ESA verso OSS era gratuito, ora è &lt;em&gt;gratuito solo il back-to-origin dai nodi ESA della regione corrispondente verso OSS non continentale&lt;/em&gt;. Cioè, se OSS si trova in Corea, dopo aver attivato ESA, solo gli accessi dalla Corea al sito ospitato sono gratuiti; gli accessi da regioni esterne alla Corea incorreranno in una tariffa per il traffico di back-to-origin OSS una volta per ciclo di cache. Questa tariffa era gratuita fino al 2025.10 e inclusi, e ha iniziato a essere addebitata dal 2025.11.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>