<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Redes on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/categories/redes/</link><description>Recent content in Redes on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><managingEditor>https://blog.jqknono.com (jqknono)</managingEditor><webMaster>https://blog.jqknono.com (jqknono)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/es-es/categories/redes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Análisis comparativo de las tecnologías DoH y DoT</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2026/02/11/doh-vs-dot-comparison/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:00:00 +0800</pubDate><author>https://blog.jqknono.com (jqknono)</author><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2026/02/11/doh-vs-dot-comparison/</guid><description>&lt;p&gt;DNS over HTTPS (DoH) y DNS over TLS (DoT) son dos métodos comunes de transporte DNS cifrado, que implementan la transmisión segura de consultas DNS a través de diferentes pilas de protocolos. El estándar DoT está definido por &lt;a href="https://datatracker.ietf.org/doc/html/rfc7858"&gt;RFC 7858&lt;/a&gt;, mientras que DoH está estandarizado por &lt;a href="https://datatracker.ietf.org/doc/html/rfc8484"&gt;DNS Queries over HTTPS (DoH)&lt;/a&gt;. Para comprender las diferencias esenciales entre estas dos tecnologías, es necesario analizarlas partiendo de la estructura jerárquica de los protocolos de red.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Es Cloudflare completamente confiable?</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/02/cloudflare-es-completamente-confiable/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:30:50 +0800</pubDate><author>https://blog.jqknono.com (jqknono)</author><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/02/cloudflare-es-completamente-confiable/</guid><description>&lt;p&gt;Cloudflare, Alibaba Cloud ESA, Tencent EdgeOne, etc., todos poseen certificados de dominio, lo que significa que pueden ver completamente todo el tráfico bajo el dominio. En sí mismo, es un gran intermediario. Su función principal es la seguridad, hay demasiados atacantes en la red, elegir un gran intermediario tiene más beneficios que desventajas. La función secundaria es proporcionar simultáneamente servicios de borde como DNS, CDN, WAF, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Servicios como Cloudflare pueden defender bien contra DDOS, intercambiando un poco de aumento de latencia por capacidad de protección, lo cual es muy rentable. Cada webmaster debería usar directamente este tipo de servicios, los ataques en la red están por todas partes, no hay que albergar esperanzas vanas, tarde o temprano serán atacados. Algunos ataques buscan vulnerabilidades, relacionados con el nivel del operador del sitio web. Otros ataques tienen como objetivo consumir recursos, como DDOS, que aprovechan la asimetría de costos entre redes comerciales y redes domésticas para atacar, es una estrategia abierta, muchas veces solo se puede contrarrestar gastando dinero, o cerrando directamente el servicio, abandonando a todos los usuarios, también llamado defensa de agujero negro.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>