<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Valutazioni on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/it-it/tags/valutazioni/</link><description>Recent content in Valutazioni on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 14:44:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/it-it/tags/valutazioni/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>gpt-5-high è il modello più adatto agli sviluppatori</title><link>https://blog.jqknono.com/it-it/blog/2025/11/26/gpt-5-high%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%80%82%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:44:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/it-it/blog/2025/11/26/gpt-5-high%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%80%82%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid><description>&lt;p&gt;Se è necessario codificare, gpt-5-high è attualmente l&amp;rsquo;unico modello in grado di migliorare effettivamente l&amp;rsquo;efficienza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho 10 mesi di esperienza nell&amp;rsquo;uso dei modelli Claude, con uso occasionale di Gemini/DeepSeek/glm/grok, e detesto fortemente i modelli che non pensano. Devo ammettere che Claude può lavorare a lungo, è bravo nell&amp;rsquo;uso degli strumenti, ma ha un alto tasso di errori nei risultati, causando una bassa percentuale di utilizzabilità dei risultati, spesso richiedendo regolazioni, ma la capacità di regolazione di Claude è scarsa, tende a fare cambiamenti ripetuti, massicci,颠覆性, superflui, e vaganti nel codice, lasciando in giro feci. Dopo aver dovuto fare diversi hard reset dopo ore di lavoro, ho sviluppato un profondo disgusto per questo tipo di comportamento diligente ma inetto di Claude. Il suo stile di lavoro è molto adatto per ricerche, ottenendo testi che sembrano plausibili ma non resistono a un&amp;rsquo;analisi approfondita, o per operare browser, eseguire strumenti, scrivere script, modificare poche pagine; il suo limite è qui.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>