<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>IA on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/tags/ia/</link><description>Recent content in IA on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 22:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/es-es/tags/ia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Registro de depuración: el modelo OpenRouter gpt-oss-120b no admite solicitudes en chino</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2026/02/09/openrouter-gpt-oss-120b-chinese-bug/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:00:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2026/02/09/openrouter-gpt-oss-120b-chinese-bug/</guid><description>&lt;p&gt;Al utilizar la API del modelo gratuito proporcionada por &lt;a href="https://openrouter.ai/"&gt;OpenRouter&lt;/a&gt;, me encontré con un problema desconcertante. Con la misma estructura de solicitud, simplemente modificando el idioma del prompt, se produjeron resultados completamente diferentes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="reproducción-del-problema"&gt;Reproducción del problema&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Utilicé el modelo &lt;code&gt;openai/gpt-oss-120b:free&lt;/code&gt; para las pruebas. La única diferencia entre las dos solicitudes residía en el idioma del prompt. La primera solicitud utilizaba un prompt en chino:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;curl https://openrouter.ai/api/v1/chat/completions &lt;span class="se"&gt;\
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt; -H &lt;span class="s2"&gt;&amp;#34;Content-Type: application/json&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class="se"&gt;\
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt; -H &lt;span class="s2"&gt;&amp;#34;Authorization: Bearer sk-or-v1-xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class="se"&gt;\
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt; -d &lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;{
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="s1"&gt; &amp;#34;model&amp;#34;: &amp;#34;openai/gpt-oss-120b:free&amp;#34;,
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="s1"&gt; &amp;#34;messages&amp;#34;: [
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="s1"&gt; {
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="s1"&gt; &amp;#34;role&amp;#34;: &amp;#34;user&amp;#34;,
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="s1"&gt; &amp;#34;content&amp;#34;: &amp;#34;你是一个专业的本地化翻译专家&amp;#34;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="s1"&gt; }
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="s1"&gt; ]
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="s1"&gt;}&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Esta solicitud siempre devolvía el código de estado 429, lo que indica que las solicitudes eran demasiado frecuentes o excedían el límite de cuota. Sin embargo, cuando utilicé un prompt en inglés:&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Resumen de herramientas gratuitas de generación de iconos con IA</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2026/02/02/free-ai-icon-generators/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:00:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2026/02/02/free-ai-icon-generators/</guid><description>&lt;p&gt;Con el desarrollo de la tecnología de inteligencia artificial, los diseñadores y desarrolladores ahora pueden generar rápidamente todo tipo de iconos mediante simples indicaciones de texto. Estas herramientas gratuitas de generación de iconos con IA han reducido considerablemente la barrera de entrada al diseño, permitiendo a los usuarios sin habilidades de diseño profesional crear elementos visuales de alta calidad. Todas las siguientes herramientas admiten la generación de imágenes mediante descripciones de texto, con formatos de salida que suelen ser PNG o SVG, y algunas ofrecen funciones de ajuste de estilo y color.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Fórmulas de ahorro y puntos críticos en Vibe Coding</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2026/01/07/vibe-coding-cost-formulas/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:00:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2026/01/07/vibe-coding-cost-formulas/</guid><description>&lt;p&gt;Los modelos de facturación de las herramientas de codificación con IA se pueden clasificar en tres categorías:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Por token&lt;/strong&gt;: Incluye varias API, Claude Code (Claude Pro), Codex Cli (ChatGPT Plus), Zhipu Lite/Pro, nueva versión de Cursor, etc. En esencia, todos se facturan por token, y algunos productos ofrecen descuentos por paquetes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Por número de llamadas a la API&lt;/strong&gt;: Como OpenRouter (cuota gratuita), ModelScope, Gemini Code Assistant (1000 veces gratis al día), Chutes, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Por número de prompts&lt;/strong&gt;: Como la versión antigua de Cursor (500 veces), Github Copilot (300 veces), etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Estos tres modelos esencialmente pagan por la inferencia del modelo y el procesamiento del contexto, con diferencias reflejadas en la granularidad de precios y la forma de los límites.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Los blogs técnicos están muertos</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/23/technical-blogs-are-dead/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:05:13 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/23/technical-blogs-are-dead/</guid><description>&lt;p&gt;En los últimos años, las herramientas de escritura de IA como ChatGPT, Claude, etc., se han popularizado rápidamente. Son capaces de generar artículos técnicos fluidos e incluso pueden imitar el estilo de escritura humana. Este cambio ha generado amplios debates en la comunidad de blogs técnicos: muchas personas afirman que &amp;ldquo;los blogs técnicos están muertos&amp;rdquo;. Este artículo explorará el impacto de las herramientas de IA en los blogs técnicos y analizará la dirección futura de estos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>gpt-5-high es el modelo más adecuado para desarrolladores</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/26/gpt-5-high%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%80%82%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:44:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/26/gpt-5-high%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%80%82%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid><description>&lt;p&gt;Si se necesita codificación, gpt-5-high es actualmente el único modelo que realmente mejora la eficiencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tengo 10 meses de experiencia usando el modelo Claude, y uso ocasionalmente Gemini/DeepSeek/glm/grok. Detesto profundamente a los modelos que no piensan. Debo reconocer que Claude puede trabajar durante largos periodos y es hábil usando herramientas, pero su tasa de errores es muy alta, lo que provoca una baja tasa de resultados útiles y requiere frecuentes ajustes. Sin embargo, la capacidad de ajuste de Claude es pobre, tiende a hacer cambios repetitivos, masivos, radicales, innecesarios y arbitrarios, vagando libremente por el código y dejando desorden por todas partes. Después de haber experimentado múltiples veces tener que realizar un hard reset tras varias horas de trabajo, me siento profundamente disgustado por este comportamiento de &amp;ldquo;pájaro diligente pero torpe&amp;rdquo;. Su estilo de trabajo es muy adecuado para investigaciones, obteniendo textos que parecen tener sentido pero no resisten un análisis riguroso, o para operar navegadores, ejecutar herramientas, escribir scripts o modificar páginas pequeñas. Su límite está ahí.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sensación de falsedad humana en los LLM</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/24/llm%E7%9A%84%E4%BC%AA%E4%BA%BA%E6%84%9F/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:03:46 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/24/llm%E7%9A%84%E4%BC%AA%E4%BA%BA%E6%84%9F/</guid><description/></item></channel></rss>