<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>IA on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/tags/ia/</link><description>Recent content in IA on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 17:05:13 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/es-es/tags/ia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Los blogs técnicos están muertos</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/23/technical-blogs-are-dead/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:05:13 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/23/technical-blogs-are-dead/</guid><description>&lt;p&gt;En los últimos años, las herramientas de escritura de IA como ChatGPT, Claude, etc., se han popularizado rápidamente. Son capaces de generar artículos técnicos fluidos e incluso pueden imitar el estilo de escritura humana. Este cambio ha generado amplios debates en la comunidad de blogs técnicos: muchas personas afirman que &amp;ldquo;los blogs técnicos están muertos&amp;rdquo;. Este artículo explorará el impacto de las herramientas de IA en los blogs técnicos y analizará la dirección futura de estos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>gpt-5-high es el modelo más adecuado para desarrolladores</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/26/gpt-5-high%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%80%82%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:44:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/26/gpt-5-high%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%80%82%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid><description>&lt;p&gt;Si se necesita codificación, gpt-5-high es actualmente el único modelo que realmente mejora la eficiencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tengo 10 meses de experiencia usando el modelo Claude, y uso ocasionalmente Gemini/DeepSeek/glm/grok. Detesto profundamente a los modelos que no piensan. Debo reconocer que Claude puede trabajar durante largos periodos y es hábil usando herramientas, pero su tasa de errores es muy alta, lo que provoca una baja tasa de resultados útiles y requiere frecuentes ajustes. Sin embargo, la capacidad de ajuste de Claude es pobre, tiende a hacer cambios repetitivos, masivos, radicales, innecesarios y arbitrarios, vagando libremente por el código y dejando desorden por todas partes. Después de haber experimentado múltiples veces tener que realizar un hard reset tras varias horas de trabajo, me siento profundamente disgustado por este comportamiento de &amp;ldquo;pájaro diligente pero torpe&amp;rdquo;. Su estilo de trabajo es muy adecuado para investigaciones, obteniendo textos que parecen tener sentido pero no resisten un análisis riguroso, o para operar navegadores, ejecutar herramientas, escribir scripts o modificar páginas pequeñas. Su límite está ahí.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sensación de falsedad humana en los LLM</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/24/llm%E7%9A%84%E4%BC%AA%E4%BA%BA%E6%84%9F/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:03:46 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/24/llm%E7%9A%84%E4%BC%AA%E4%BA%BA%E6%84%9F/</guid><description/></item><item><title>Cómo Trae evita la filtración de indicaciones del sistema</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/10/15/c%C3%B3mo-trae-evita-la-filtraci%C3%B3n-de-indicaciones-del-sistema/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 16:50:37 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/10/15/c%C3%B3mo-trae-evita-la-filtraci%C3%B3n-de-indicaciones-del-sistema/</guid><description>&lt;p&gt;Antes creé una herramienta que utiliza grandes modelos para traducir proyectos completos llamada &lt;a href="https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=techfetch-dev.project-translator"&gt;Project-Translation&lt;/a&gt;. Tomé un popular repositorio de recopilación de indicaciones del sistema &lt;a href="https://github.com/x1xhlol/system-prompts-and-models-of-ai-tools"&gt;system-prompts-and-models-of-ai-tools&lt;/a&gt; y lo traduje completamente. Descubrí que todas las indicaciones de las herramientas en este repositorio se podían traducir normalmente, excepto las indicaciones de &lt;strong&gt;Trae&lt;/strong&gt;, que nunca se traducían correctamente. Probé con muchos modelos y diferentes indicaciones de traducción, pero no pude lograr una traducción exitosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Versión original de las indicaciones de Trae: &lt;a href="https://github.com/x1xhlol/system-prompts-and-models-of-ai-tools/blob/main/Trae/Builder%20Prompt.txt"&gt;https://github.com/x1xhlol/system-prompts-and-models-of-ai-tools/blob/main/Trae/Builder%20Prompt.txt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>GitHub Spec Kit: Análisis profundo del Kit de herramientas oficial de desarrollo basado en especificaciones</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/09/30/github-spec-kit-an%C3%A1lisis-profundo-del-kit-de-herramientas-oficial-de-desarrollo-basado-en-especificaciones/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 16:36:08 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/09/30/github-spec-kit-an%C3%A1lisis-profundo-del-kit-de-herramientas-oficial-de-desarrollo-basado-en-especificaciones/</guid><description>&lt;h1 id="github-spec-kit-análisis-profundo-del-kit-de-herramientas-oficial-de-desarrollo-basado-en-especificaciones"&gt;GitHub Spec Kit: Análisis profundo del Kit de herramientas oficial de desarrollo basado en especificaciones&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Público objetivo: desarrolladores de software, líderes de equipos técnicos, ingenieros DevOps, gerentes de producto
Palabras clave: GitHub, Desarrollo basado en especificaciones, IA, Herramientas de desarrollo, Ingeniería de software&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id="resumen"&gt;Resumen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;GitHub Spec Kit es un kit de herramientas de desarrollo basado en especificaciones lanzado oficialmente por GitHub. Al convertir documentos de especificaciones en código ejecutable, transforma completamente el modelo tradicional de desarrollo de software. Soporta múltiples asistentes de programación IA y proporciona un flujo de trabajo completo para inicialización de proyectos, formulación de especificaciones, planificación técnica, descomposición de tareas y generación de código. Spec Kit permite a los desarrolladores enfocarse en los requisitos del negocio en lugar de los detalles de implementación técnica, mejorando significativamente la eficiencia del desarrollo y la calidad del código.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>