<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>निबंध on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/hi-in/tags/%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%AC%E0%A4%82%E0%A4%A7/</link><description>Recent content in निबंध on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>hi-in</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 10:55:39 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/hi-in/tags/%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%AC%E0%A4%82%E0%A4%A7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>गैप-नॉन-कोडेक्स पर वापसी</title><link>https://blog.jqknono.com/hi-in/blog/2026/02/11/return-to-gpt-non-codex/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:55:39 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/hi-in/blog/2026/02/11/return-to-gpt-non-codex/</guid><description>&lt;p&gt;OpenAI को Codex मॉडल को आगे बढ़ाने में बहुत दिलचस्पी लगती है, GPT-5.3 अभी तक नहीं आया है, लेकिन GPT-5.3-Codex पहले आ गया है। समान कीमत के साथ, Codex का आउटपुट अधिक सक्रिय है, निष्पादन समय कम है, मेमोरी उपयोग का समय कम है, जिससे लाभ की अधिक गुंजाइश है&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GPT-5.3-Codex के पहले सप्ताह में मैंने इसका उपयोग किया और अनुभव बहुत अच्छा था, मुख्य रूप से गति तेज थी, प्रतिक्रिया समय पर थी। लेकिन दूसरे सप्ताह में प्रवेश करते ही इसकी गति में स्पष्ट रूप से कमी आई, इसके साथ ही इसकी तार्किकता का स्तर GPT की गैर-कोडेक्स श्रृंखला जितना अच्छा नहीं है, इसलिए मैं अभी भी गैर-कोडेक्स श्रृंखला की अनुशंसा करता हूँ, इसके पहली बार सही करने की संभावना अभी भी सबसे अधिक है, यह विवरण से बाहर के काम नहीं करता है, लेकिन जो काम वर्णित किए जा सकते हैं, वे बिना बग के पूर्ण होते हैं।&lt;/p&gt;</description></item><item><title>दृष्टि सुधार संदेह</title><link>https://blog.jqknono.com/hi-in/blog/2025/12/01/%E0%A4%A6%E0%A5%83%E0%A4%B7%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A4%BF-%E0%A4%B8%E0%A5%81%E0%A4%A7%E0%A4%BE%E0%A4%B0-%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%A6%E0%A5%87%E0%A4%B9/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:20:28 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/hi-in/blog/2025/12/01/%E0%A4%A6%E0%A5%83%E0%A4%B7%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A4%BF-%E0%A4%B8%E0%A5%81%E0%A4%A7%E0%A4%BE%E0%A4%B0-%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%A6%E0%A5%87%E0%A4%B9/</guid><description>&lt;p&gt;12 वर्ष की आयु से निकट दृष्टिदोष, चश्मा पहना बीस वर्षों से अधिक, हाल ही में कार्य करते समय कंप्यूटर स्क्रीन अधिक स्पष्ट दिखने लगी, चश्मा लगाए आँखें थोड़ी थक जाती हैं, चश्मा उतारने पर न केवल अधिक आरामदायक, बल्कि निकट दूरी पर अधिक स्पष्ट दृष्टि, सोचा कि युवावस्था लौट आई। लेकिन अपनी बुरी जीवनशैली पर विचार किया, हमेशा देर रात जागना, व्यायाम कम करना, शारीरिक स्वास्थ्य दिन-प्रतिदिन बिगड़ रहा, आँखों के युवा होने का कोई कारण नहीं, इसलिए चैटजीपीटी से पूछा, तो उसने कहा कि मुझे प्रेस्बायोपिया हो गया है।&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>