<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Netzwerk on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/categories/netzwerk/</link><description>Recent content in Netzwerk on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/de-de/categories/netzwerk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vergleichende Analyse der DoH- und DoT-Technologien</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2026/02/11/doh-vs-dot-comparison/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2026/02/11/doh-vs-dot-comparison/</guid><description>&lt;p&gt;DNS over HTTPS (DoH) und DNS over TLS (DoT) sind zwei gängige Methoden für den verschlüsselten DNS-Transport, die die sichere Übertragung von DNS-Abfragen über unterschiedliche Protokollstapel realisieren. Der Standard für DoT wird durch &lt;a href="https://datatracker.ietf.org/doc/html/rfc7858"&gt;RFC 7858&lt;/a&gt; definiert, während DoH durch den Standard &lt;a href="https://datatracker.ietf.org/doc/html/rfc8484"&gt;DNS Queries over HTTPS (DoH)&lt;/a&gt; spezifiziert wird. Um die wesentlichen Unterschiede zwischen diesen beiden Technologien zu verstehen, ist eine Analyse beginnend bei der Netzwerkprotokoll-Hierarchie erforderlich.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="netzwerkprotokoll-hierarchie"&gt;Netzwerkprotokoll-Hierarchie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Moderne Netzwerkprotokollstapel verwenden ein Schichtenmodell, wobei jede Schicht unterschiedliche Funktionen bereitstellt. Als Anwendungsprotokoll ist DNS nicht an einen bestimmten Transport gebunden und kann auf verschiedenen Trägerprotokollen ausgeführt werden.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ist Cloudflare vollständig vertrauenswürdig?</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2025/12/02/ist-cloudflare-vollst%C3%A4ndig-vertrauensw%C3%BCrdig/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:30:50 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2025/12/02/ist-cloudflare-vollst%C3%A4ndig-vertrauensw%C3%BCrdig/</guid><description>&lt;p&gt;Cloudflare, Aliyun ESA, Tencent EdgeOne usw. halten alle Domain-Zertifikate, was bedeutet, dass sie den gesamten Traffic unter der Domain vollständig einsehen können. Sie sind selbst große Mittelsmänner. Ihre Hauptfunktion ist Sicherheit, da es im Netz zu viele Angreifer gibt. Die Wahl eines großen Mittelsmänner bringt mehr Vorteile als Nachteile. Nebenfunktionen sind die Bereitstellung von DNS, CDN, WAF usw. als Edge-Services.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dienste wie Cloudflare können DDoS-Angriffe gut abwehren, indem sie mit etwas Verzögerung Schutzleistung eintauschen, was sehr lohnenswert ist. Jeder Webmaster sollte solche Dienste direkt nutzen. Netzwerkangriffe sind allgegenwärtig, man sollte sich keine Illusionen machen, man wird früher oder später angegriffen. Manche Angriffe suchen nach Schwachstellen, was mit dem Niveau des Website-Betreibers zusammenhängt. Andere Angriffe zielen darauf ab, Ressourcen zu verbrauchen, z. B. DDoS, das die Kostenasymmetrie zwischen kommerziellen und Heimnetzwerken ausnutzt, eine Art offene Strategie. Oft muss man dagegen mit Geld vorgehen oder den Dienst direkt schließen und alle Nutzer aufgeben, auch bekannt als Blackhole-Verteidigung.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Aufzeichnung einer untypischen Fehlersuche im häuslichen Netzwerk</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2025/11/29/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%9D%9E%E5%85%B8%E5%9E%8B%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E7%BD%91%E7%BB%9C%E9%97%AE%E9%A2%98%E6%8E%92%E6%9F%A5/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 11:25:30 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2025/11/29/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%9D%9E%E5%85%B8%E5%9E%8B%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E7%BD%91%E7%BB%9C%E9%97%AE%E9%A2%98%E6%8E%92%E6%9F%A5/</guid><description>&lt;p&gt;Das Phänomen war, dass das Lenovo XiaoXin-Notebook, sobald es aus dem Arbeitszimmer herausgebracht wurde, das gesamte Heimnetzwerk zusammenbrach. Wenn es zurück ins Arbeitszimmer gebracht und ans Stromnetz angeschlossen wurde, funktionierte das Heimnetzwerk wieder normal. Die selbst eingerichtete &lt;a href="https://github.com/NullPrivate/NullPrivate"&gt;nullprivate DNS&lt;/a&gt; unterbrach gelegentlich, der Haupt-PC hatte sporadisch Verbindungsprobleme. Später stellte sich heraus, dass es ein Problem mit dem Switch war; ein Neustart des Switches löste es.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://share.jqknono.com/image/blog/44f37f2cac1dd15771546949a8d81680.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieser Mercusys-Switch wurde von mir seit Jahren genutzt und hatte nie Probleme. Kürzlich traten mehrmals Probleme auf, die durch Neustart behoben werden mussten, was meine Aufmerksamkeit erregte. Entweder altert das Gerät, oder die Ursache liegt nicht am Switch.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>