<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ensaios on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/pt-br/tags/ensaios/</link><description>Recent content in Ensaios on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 16:20:28 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/pt-br/tags/ensaios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nuvens de Dúvida na Melhora da Visão</title><link>https://blog.jqknono.com/pt-br/blog/2025/12/01/nuvens-duvida-melhoria-visao/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:20:28 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/pt-br/blog/2025/12/01/nuvens-duvida-melhoria-visao/</guid><description>&lt;p&gt;Comecei com miopia aos 12 anos, usei óculos por mais de vinte anos e, recentemente, descobri que, ao trabalhar olhando para a tela do computador, está ficando cada vez mais clara. Com óculos, os olhos ainda ficam um pouco cansados; sem óculos, não só é mais confortável, como também mais nítido ao olhar de perto. Pensei que estava rejuvenescendo. Mas, pensando nos meus hábitos de vida ruins, sempre acordando até tarde, sem exercitar muito, com a condição física piorando dia após dia, não há motivo para os olhos rejuvenecerem assim. Então, perguntei ao ChatGPT, e ele disse que eu tenho presbiopia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sensação de falsidade humana da LLM</title><link>https://blog.jqknono.com/pt-br/blog/2025/11/24/llm%E7%9A%84%E4%BC%AA%E4%BA%BA%E6%84%9F/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:03:46 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/pt-br/blog/2025/11/24/llm%E7%9A%84%E4%BC%AA%E4%BA%BA%E6%84%9F/</guid><description>&lt;p&gt;Algumas comunidades online resistem a modelos de IA que fingem ser humanos e participam de atividades, como postar e responder. Isso gera uma caça às bruxas, onde mensagens estranhas são suspeitas de serem geradas por IA, gerando discussões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por que o conteúdo gerado por IA é identificado? Suspeito que seja devido a uma &amp;ldquo;sensação de falsidade humana&amp;rdquo;. Embora a IA seja alimentada por dados massivos de atividades humanas na internet, ainda assim costuma causar estranheza. Talvez por não ter sensações táteis, sem glândulas endócrinas, sem desejo de conexão social, seus desejos são muito diferentes dos humanos. No diálogo com humanos, a IA não possui &amp;ldquo;ostentação indireta, desvalorização exagerada de terceiros, fofocas de investigação mútua&amp;rdquo;, não se exibe, não difama terceiros, aparentemente não se interessa pelo interlocutor, parece um monge, quase sem emoções, apenas resolve problemas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Compartilhamento de reconfiguração útil do mouse</title><link>https://blog.jqknono.com/pt-br/blog/2025/11/07/useful-mouse-key-mapping-share/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:09:37 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/pt-br/blog/2025/11/07/useful-mouse-key-mapping-share/</guid><description>&lt;p&gt;Mapeie o botão 5 do mouse para F12.
F12 é a função de ir para a definição no Visual Studio e no VS Code.
Shift + F12 é a função de ir para a referência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, pode-se navegar confortavelmente pelo código, experimentem se forem destros.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>