<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Сеть on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/ru-ru/categories/%D1%81%D0%B5%D1%82%D1%8C/</link><description>Recent content in Сеть on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 08:30:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/ru-ru/categories/%D1%81%D0%B5%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Можно ли полностью доверять Cloudflare</title><link>https://blog.jqknono.com/ru-ru/blog/2025/12/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8E-%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8F%D1%82%D1%8C-cloudflare/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:30:50 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/ru-ru/blog/2025/12/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8E-%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8F%D1%82%D1%8C-cloudflare/</guid><description>&lt;p&gt;Cloudflare, Alibaba Cloud ESA, Tencent EdgeOne и т. д. держат сертификаты домена, что означает, что они могут полностью просматривать весь трафик под доменом. По сути, это большой посредник. Их основная функция — безопасность, на сети слишком много атакующих, выбор большого посредника приносит больше пользы, чем вреда. Вторичная функция — одновременное предоставление DNS, CDN, WAF и других услуг на краю сети.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сервисы вроде Cloudflare хорошо защищают от DDOS, жертвуя небольшим увеличением задержки в обмен на защитные возможности, что очень выгодно. Каждый владелец сайта должен использовать такие сервисы напрямую, сетевые атаки повсюду, не стоит питать иллюзий, рано или поздно вас атакуют. Некоторые атаки ищут уязвимости, что зависит от уровня владельца сайта. Другие атаки направлены на истощение ресурсов, например DDOS, используют асимметрию затрат между коммерческими и домашними сетями, это своего рода открытая стратегия, часто приходится тратить деньги на противодействие или просто закрывать сервис, отказываясь от всех пользователей, что называется защитой чёрной дырой.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Стратегии защиты DNS и предотвращения построения пользовательских профилей</title><link>https://blog.jqknono.com/ru-ru/blog/2025/10/09/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%B8%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D1%8B-dns-%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%82%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 22:00:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/ru-ru/blog/2025/10/09/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%B8%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D1%8B-dns-%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%82%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</guid><description>&lt;h1 id="стратегии-защиты-dns-и-предотвращения-построения-пользовательских-профилей"&gt;Стратегии защиты DNS и предотвращения построения пользовательских профилей&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Читатель: инженеры/операторы/специалисты по безопасности, интересующиеся сетевой конфиденциальностью и управлением данными
Ключевые слова: локальный резолвер, рекурсивный резолвер, авторитетный сервер, минимизация QNAME, ECS, DNSSEC, DoT/DoH/DoQ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id="фон-и-обзор-проблемы"&gt;Фон и обзор проблемы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В цифровую эпоху поведенческие данные пользователей становятся важным источником для построения пользовательских профилей предприятиями. В качестве ключевого компонента интернет-инфраструктуры, Domain Name System (DNS) играет критическую роль в повседневной сетевой деятельности, преобразуя человекочитаемые доменные имена в машинно-читаемые IP-адреса. Однако традиционные DNS-запросы обычно передаются в открытом виде по UDP-порту 53, что делает историю просмотра пользователей, привычки использования приложений и другую чувствительную информацию уязвимой для получения и анализа интернет-провайдерами, интернет-сервис-провайдерами и различными посредниками.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>