<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rede on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/pt-br/tags/rede/</link><description>Recent content in Rede on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><managingEditor>https://blog.jqknono.com (jqknono)</managingEditor><webMaster>https://blog.jqknono.com (jqknono)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 08:30:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/pt-br/tags/rede/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>O Cloudflare é completamente confiável?</title><link>https://blog.jqknono.com/pt-br/blog/2025/12/02/o-cloudflare-e-completamente-confiavel/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:30:50 +0800</pubDate><author>https://blog.jqknono.com (jqknono)</author><guid>https://blog.jqknono.com/pt-br/blog/2025/12/02/o-cloudflare-e-completamente-confiavel/</guid><description>&lt;p&gt;Cloudflare, ESA da Alibaba Cloud, EdgeOne da Tencent etc., todos detêm certificados de domínio, o que significa que podem visualizar completamente todo o tráfego sob o domínio. Eles mesmos são grandes intermediários. Sua principal função é a segurança, há muitos atacantes na rede, escolher um grande intermediário traz mais benefícios do que prejuízos. Funções secundárias incluem fornecer simultaneamente serviços de borda como DNS, CDN, WAF etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serviços como o Cloudflare podem defender bem contra DDoS, trocando um pouco de latência por capacidade de proteção, o que é muito vantajoso. Todo webmaster deve usar diretamente esse tipo de serviço, os ataques na rede estão por toda parte, não há necessidade de ter mentalidade otimista, eventualmente você será atacado. Alguns ataques exploram vulnerabilidades, relacionados ao nível do operador do site. Outros ataques visam consumir recursos, como DDoS, explorando a assimetria de custos entre redes comerciais e residenciais para atacar, é uma conspiração aberta, muitas vezes só se pode combater gastando dinheiro, ou fechando diretamente o serviço, abandonando todos os usuários, também chamado de defesa de buraco negro.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Relato de uma investigação de problema de rede doméstica não típico</title><link>https://blog.jqknono.com/pt-br/blog/2025/11/29/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%9D%9E%E5%85%B8%E5%9E%8B%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E7%BD%91%E7%BB%9C%E9%97%AE%E9%A2%98%E6%8E%92%E6%9F%A5/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 11:25:30 +0800</pubDate><author>https://blog.jqknono.com (jqknono)</author><guid>https://blog.jqknono.com/pt-br/blog/2025/11/29/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%9D%9E%E5%85%B8%E5%9E%8B%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E7%BD%91%E7%BB%9C%E9%97%AE%E9%A2%98%E6%8E%92%E6%9F%A5/</guid><description>&lt;p&gt;O fenômeno é que, ao tirar o laptop Lenovo da sala de estudos, toda a família perde a conexão com a internet. Ao levá-lo de volta para a sala de estudos e conectá-lo à energia, a rede da casa volta ao normal. O &lt;a href="https://github.com/NullPrivate/NullPrivate"&gt;nullprivate DNS&lt;/a&gt; auto-hospedado em casa ocasionalmente interrompe, a máquina principal ocasionalmente perde a conexão, e depois confirmou-se que era um problema no switch, reiniciar o switch resolve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://share.jqknono.com/image/blog/44f37f2cac1dd15771546949a8d81680.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>