<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Privacidad on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/tags/privacidad/</link><description>Recent content in Privacidad on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 22:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/es-es/tags/privacidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Estrategias de Protección de la Privacidad DNS y Prevención de Perfiles de Usuario</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/10/09/estrategias-de-protecci%C3%B3n-de-la-privacidad-dns-y-prevenci%C3%B3n-de-perfiles-de-usuario/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 22:00:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/10/09/estrategias-de-protecci%C3%B3n-de-la-privacidad-dns-y-prevenci%C3%B3n-de-perfiles-de-usuario/</guid><description>&lt;h1 id="estrategias-de-protección-de-la-privacidad-dns-y-prevención-de-perfiles-de-usuario"&gt;Estrategias de Protección de la Privacidad DNS y Prevención de Perfiles de Usuario&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lector: Ingenieros/operadores/seguridad interesados en privacidad de red y gobernanza de datos
Palabras clave: Resolvedor local, resolución recursiva, servidor autoritativo, minimización de QNAME, ECS, DNSSEC, DoT/DoH/DoQ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id="contexto-y-resumen-del-problema"&gt;Contexto y Resumen del Problema&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En la era digital, los datos de comportamiento en línea de los usuarios se convierten en una fuente importante para que las empresas construyan perfiles de usuario. Como componente central de la infraestructura de Internet, el Sistema de Nombres de Dominio (DNS) desempeña una tarea crucial en actividades en línea cotidianas: convertir nombres de dominio legibles por humanos en direcciones IP legibles por máquinas. Sin embargo, las consultas DNS tradicionales generalmente se transmiten en texto plano sobre el puerto UDP 53, lo que hace que la historia de navegación del usuario, hábitos de uso de aplicaciones y otra información sensible sean vulnerables a la obtención y análisis por parte de operadores de red, proveedores de servicios de Internet y varios intermediarios.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>