<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Confidentialité on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/fr-fr/tags/confidentialit%C3%A9/</link><description>Recent content in Confidentialité on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 22:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/fr-fr/tags/confidentialit%C3%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Stratégies de protection de la confidentialité DNS et de prévention du profilage utilisateur</title><link>https://blog.jqknono.com/fr-fr/blog/2025/10/09/strat%C3%A9gies-de-protection-de-la-confidentialit%C3%A9-dns-et-de-pr%C3%A9vention-du-profilage-utilisateur/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 22:00:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/fr-fr/blog/2025/10/09/strat%C3%A9gies-de-protection-de-la-confidentialit%C3%A9-dns-et-de-pr%C3%A9vention-du-profilage-utilisateur/</guid><description>&lt;h1 id="stratégies-de-protection-de-la-confidentialité-dns-et-de-prévention-du-profilage-utilisateur"&gt;Stratégies de protection de la confidentialité DNS et de prévention du profilage utilisateur&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Public cible : ingénieurs, administrateurs système et professionnels de la sécurité soucieux de la confidentialité en ligne et de la gouvernance des données
Mots-clés : résolveur local, résolution récursive, serveur autoritatif, minimisation du QNAME, ECS, DNSSEC, DoT/DoH/DoQ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id="contexte-et-aperçu-du-problème"&gt;Contexte et aperçu du problème&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;À l&amp;rsquo;ère du numérique, les données de comportement en ligne des utilisateurs constituent une source importante pour la construction de profils d&amp;rsquo;utilisateurs par les entreprises. En tant que composant central de l&amp;rsquo;infrastructure Internet, le système de noms de domaine (DNS) joue un rôle crucial dans la conversion des noms de domaine lisibles par l&amp;rsquo;homme en adresses IP lisibles par les machines lors des activités en ligne quotidiennes. Toutefois, les requêtes DNS traditionnelles sont généralement transmises en clair sur le port UDP 53, ce qui rend les historiques de navigation, les habitudes d&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;applications et d&amp;rsquo;autres informations sensibles facilement accessibles aux opérateurs de réseau, aux fournisseurs de services Internet et à divers intermédiaires pour être collectés et analysés.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>