<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Deneme on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/tr-tr/categories/deneme/</link><description>Recent content in Deneme on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr-tr</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 10:55:39 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/tr-tr/categories/deneme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>GPT Codex-Olmayanına Dönüş</title><link>https://blog.jqknono.com/tr-tr/blog/2026/02/11/return-to-gpt-non-codex/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:55:39 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/tr-tr/blog/2026/02/11/return-to-gpt-non-codex/</guid><description>&lt;p&gt;OpenAI, Codex modelini öne çıkarmak istiyor gibi görünüyor; GPT-5.3 henüz çıkmadı, önce GPT-5.3-Codex çıktı. Aynı fiyata, Codex daha aktif çıktı veriyor, yürütme süresi daha kısa, bellek kullanım süresi daha az ve daha büyük bir kar marjı sunuyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GPT-5.3-Codex çıktığı ilk hafta kullandım ve deneyimim çok iyiydi, özellikle hızı ve zamanında geri bildirimi sayesinde. Ancak ikinci haftaya girildiğinde yavaşlaması belirgin hale geldi ve aynı zamanda düşünce titizliği GPT&amp;rsquo;nin Codex-olmayan serisi kadar iyi değil. Bu nedenle hala Codex-olmayan serisini tavsiye ediyorum; ilk seferde doğru yapma olasılığı hala en yüksektir. Tanımlananın ötesinde işler yapmaz ama tanımlanan işleri hatasız yerine getirir.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Görme İyileşmesi Şüphesi</title><link>https://blog.jqknono.com/tr-tr/blog/2025/12/01/g%C3%B6rme-iyile%C5%9Fmesi-%C5%9F%C3%BCphesi/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:20:28 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/tr-tr/blog/2025/12/01/g%C3%B6rme-iyile%C5%9Fmesi-%C5%9F%C3%BCphesi/</guid><description>&lt;p&gt;12 yaşında miyop oldum, 20 yıldan fazla gözlük taktım, son zamanlarda bilgisayar ekranına bakarken iş yaparken giderek daha net görüyorum, gözlük takılıyken gözlerim biraz yoruluyor, gözlüğü çıkardığımda hem daha rahat hem de yakına daha net bakabiliyorum, kendimi yeniden çocuklaşmış sanıyordum. Ama kötü yaşam alışkanlıklarımı düşününce, hep geç yatıyorum, pek egzersiz yapmıyorum, fiziksel kondisyonum günden güne düşüyor, gözlerimin gençleşmesi için bir neden yok, bu yüzden ChatGPT&amp;rsquo;ye sordum, o da bana presbiyop olduğumu söyledi.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>