<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Protection De La Vie Privée on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/fr-fr/tags/protection-de-la-vie-priv%C3%A9e/</link><description>Recent content in Protection De La Vie Privée on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Mon, 13 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/fr-fr/tags/protection-de-la-vie-priv%C3%A9e/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comment le DNS affecte votre expérience de navigation</title><link>https://blog.jqknono.com/fr-fr/blog/2025/10/13/dns-impact-on-browsing/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/fr-fr/blog/2025/10/13/dns-impact-on-browsing/</guid><description>&lt;h1 id="comment-le-dns-affecte-votre-expérience-de-navigation"&gt;Comment le DNS affecte votre expérience de navigation&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Lorsque vous ouvrez une page web, visionnez une vidéo ou cliquez sur un lien dans une application, le premier saut se fait presque toujours via le DNS. Il fonctionne comme un annuaire du monde en ligne, chargé de traduire les noms de domaine conviviaux en adresses IP compréhensibles par les machines. Beaucoup attribuent la lenteur, les échecs de chargement ou l&amp;rsquo;instabilité à une &amp;ldquo;mauvaise vitesse de connexion&amp;rdquo;, alors qu&amp;rsquo;une grande partie de ces fluctuations d&amp;rsquo;expérience est liée au taux de réussite, au temps de résolution, au cache et aux stratégies de confidentialité du DNS. Comprendre le fonctionnement du DNS, ses points d&amp;rsquo;exposition dans la chaîne et les stratégies de protection disponibles permet de décomposer la &amp;ldquo;lenteur et l&amp;rsquo;instabilité&amp;rdquo; en facteurs maîtrisables.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Risques de sécurité potentiels des blogs open source : comment protéger vos informations personnelles contre les fuites</title><link>https://blog.jqknono.com/fr-fr/blog/2025/10/11/risques-de-s%C3%A9curit%C3%A9-potentiels-des-blogs-open-source-comment-prot%C3%A9ger-vos-informations-personnelles-contre-les-fuites/</link><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:00:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/fr-fr/blog/2025/10/11/risques-de-s%C3%A9curit%C3%A9-potentiels-des-blogs-open-source-comment-prot%C3%A9ger-vos-informations-personnelles-contre-les-fuites/</guid><description>&lt;h2 id="aperçu"&gt;Aperçu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;GitHub Pages, en tant que plateforme d&amp;rsquo;hébergement de blogs open source gratuite, est largement appréciée pour sa facilité d&amp;rsquo;utilisation et son caractère gratuit. Toutefois, sa version gratuite exige que le dépôt soit public pour fournir un service d&amp;rsquo;accès public, une caractéristique qui peut entraîner des risques inattendus de fuite d&amp;rsquo;informations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Même si le contenu de l&amp;rsquo;article ne contient pas d&amp;rsquo;informations sensibles, le &lt;strong&gt;dépôt de code source&lt;/strong&gt; du blog peut involontairement divulguer des informations personnelles confidentielles. Cet article explore ces risques potentiels et fournit des solutions pratiques.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>