<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Сеть on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/ru-ru/tags/%D1%81%D0%B5%D1%82%D1%8C/</link><description>Recent content in Сеть on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/ru-ru/tags/%D1%81%D0%B5%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Сравнительный анализ технологий DoH и DoT</title><link>https://blog.jqknono.com/ru-ru/blog/2026/02/11/doh-vs-dot-comparison/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/ru-ru/blog/2026/02/11/doh-vs-dot-comparison/</guid><description>&lt;p&gt;DNS over HTTPS (DoH) и DNS over TLS (DoT) — это два распространенных способа зашифрованной передачи DNS, которые используют разные стеки протоколов для обеспечения безопасности DNS-запросов. Стандарт DoT определен в &lt;a href="https://datatracker.ietf.org/doc/html/rfc7858"&gt;RFC 7858&lt;/a&gt;, а DoH стандартизирован в &lt;a href="https://datatracker.ietf.org/doc/html/rfc8484"&gt;DNS Queries over HTTPS (DoH)&lt;/a&gt;. Чтобы понять принципиальные различия между этими двумя технологиями, необходимо проанализировать их с точки зрения иерархии сетевых протоколов.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="структура-уровней-сетевых-протоколов"&gt;Структура уровней сетевых протоколов&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Современный стек сетевых протоколов использует слоистую архитектуру, где каждый уровень предоставляет разные функции. DNS, являясь протоколом прикладного уровня, сам по себе не привязан к конкретному способу передачи и может работать поверх различных транспортных протоколов.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Можно ли полностью доверять Cloudflare</title><link>https://blog.jqknono.com/ru-ru/blog/2025/12/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8E-%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8F%D1%82%D1%8C-cloudflare/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:30:50 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/ru-ru/blog/2025/12/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8E-%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8F%D1%82%D1%8C-cloudflare/</guid><description>&lt;p&gt;Cloudflare, Alibaba Cloud ESA, Tencent EdgeOne и т. д. держат сертификаты домена, что означает, что они могут полностью просматривать весь трафик под доменом. По сути, это большой посредник. Их основная функция — безопасность, на сети слишком много атакующих, выбор большого посредника приносит больше пользы, чем вреда. Вторичная функция — одновременное предоставление DNS, CDN, WAF и других услуг на краю сети.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сервисы вроде Cloudflare хорошо защищают от DDOS, жертвуя небольшим увеличением задержки в обмен на защитные возможности, что очень выгодно. Каждый владелец сайта должен использовать такие сервисы напрямую, сетевые атаки повсюду, не стоит питать иллюзий, рано или поздно вас атакуют. Некоторые атаки ищут уязвимости, что зависит от уровня владельца сайта. Другие атаки направлены на истощение ресурсов, например DDOS, используют асимметрию затрат между коммерческими и домашними сетями, это своего рода открытая стратегия, часто приходится тратить деньги на противодействие или просто закрывать сервис, отказываясь от всех пользователей, что называется защитой чёрной дырой.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>