<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Evaluación on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/tags/evaluaci%C3%B3n/</link><description>Recent content in Evaluación on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 14:44:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/es-es/tags/evaluaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>gpt-5-high es el modelo más adecuado para desarrolladores</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/26/gpt-5-high%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%80%82%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:44:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/26/gpt-5-high%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%80%82%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid><description>&lt;p&gt;Si se necesita codificación, gpt-5-high es actualmente el único modelo que realmente mejora la eficiencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tengo 10 meses de experiencia usando el modelo Claude, y uso ocasionalmente Gemini/DeepSeek/glm/grok. Detesto profundamente a los modelos que no piensan. Debo reconocer que Claude puede trabajar durante largos periodos y es hábil usando herramientas, pero su tasa de errores es muy alta, lo que provoca una baja tasa de resultados útiles y requiere frecuentes ajustes. Sin embargo, la capacidad de ajuste de Claude es pobre, tiende a hacer cambios repetitivos, masivos, radicales, innecesarios y arbitrarios, vagando libremente por el código y dejando desorden por todas partes. Después de haber experimentado múltiples veces tener que realizar un hard reset tras varias horas de trabajo, me siento profundamente disgustado por este comportamiento de &amp;ldquo;pájaro diligente pero torpe&amp;rdquo;. Su estilo de trabajo es muy adecuado para investigaciones, obteniendo textos que parecen tener sentido pero no resisten un análisis riguroso, o para operar navegadores, ejecutar herramientas, escribir scripts o modificar páginas pequeñas. Su límite está ahí.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>