<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ट्यूटोरियल on Nono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/hi-in/tags/%E0%A4%9F%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%9F%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%B2/</link><description>Recent content in ट्यूटोरियल on Nono Blogs</description><generator>Hugo</generator><language>hi-in</language><lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2025 18:13:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/hi-in/tags/%E0%A4%9F%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%9F%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>सार्वजनिक सेवा</title><link>https://blog.jqknono.com/hi-in/docs/public-service/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 18:13:08 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/hi-in/docs/public-service/</guid><description>&lt;p&gt;सबसे पहले यह स्पष्ट किया जाना है: कुछ घरेलू नेटवर्क सेवा अनुबंध में व्यावसायिक उपयोग पर रोक लगी होती है। लेकिन व्यवहार में यह परवाह नहीं करता कि आपका इस्तेमाल व्यावसायिक है या नहीं; जब इनबाउंड HTTP/HTTPS कनेक्शनों की संख्या (किसी-किसी का कहना है 250 से अधिक) हो जाती है, तो सेवा को डाउनग्रेड कर दिया जाता है, जिससे नेटवर्क पर व्यापक असर पड़ता है। इसलिए यदि आप सामान्य जनता के लिए सुलभ कोई सेवा देना चाहते हैं, तो उसे व्यावसायिक सेवा मान कर एक क्लाउड वेंडर से वर्चुअल प्राइवेट सर्वर (VPS) किराए पर लेना सबसे बेहतर विकल्प है।&lt;/p&gt;</description></item><item><title>उपकरण</title><link>https://blog.jqknono.com/hi-in/docs/private-service/devices/index/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 12:09:08 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/hi-in/docs/private-service/devices/index/</guid><description>&lt;p&gt;यहाँ यह चर्चा की गयी है कि घरेलू सेवाओं को चलाने के लिए कौन-कौन से उपकरण उपलब्ध हैं.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="हरडवयर-पलटफरम"&gt;हार्डवेयर प्लेटफ़ॉर्म&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;घर के लिए डिवाइस चुनने के कई विकल्प हैं—कोई रिटायर्ड लैपटॉप, फुरसत में पड़ा डेस्कटॉप, ई-कॉमर्स पर उपलब्ध डेवलपमेंट बोर्ड, NAS, सॉफ्ट राउटर, Mac आदि—सभी काम चला सकते हैं.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;हार्डवेयर चुनते समय &lt;strong&gt;x86&lt;/strong&gt; प्लेटफ़ॉर्म पर अटकने की ज़रूरत नहीं; &lt;strong&gt;ARM&lt;/strong&gt; प्लेटफ़ॉर्म मैच्योर हो चुका है, सस्ता है, पर्याप्त परफॉर्मेंस देता है, ऊर्जा कम खाता है और इकोसिस्टम भी अच्छा है. यदि किसी पुराने सॉफ़्टवेयर को चलाने की ज़रूरत नहीं तो &lt;strong&gt;ARM&lt;/strong&gt; शानदार विकल्प है.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>