<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dokumentation on Nono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/docs/</link><description>Recent content in Dokumentation on Nono Blogs</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 12:09:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/de-de/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Geräte</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/docs/private-service/devices/index/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 12:09:08 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/de-de/docs/private-service/devices/index/</guid><description>&lt;p&gt;Hier erörtern wir, welche Geräte für Heim-Services infrage kommen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="hardware-plattformen"&gt;Hardware-Plattformen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Für den Heimgebrauch gibt es viele Auswahlmöglichkeiten – ein ausgemusterter Laptop, ein stillgelegter Desktop, nach Entwicklungs-Boards, NAS, Soft-Routern oder Macs im Online-Handel suchen; all diese können Services hosten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei der Hardware müssen Sie sich nicht auf &lt;strong&gt;x86&lt;/strong&gt; beschränken. &lt;strong&gt;ARM&lt;/strong&gt;-Plattformen sind inzwischen reif, preiswert, leistungsstark, stromsparend und besitzen ein reiches Ökosystem – ideal für den Hausgebrauch. Wenn Sie keinen Anspruch haben, uralte Software zu nutzen, sind &lt;strong&gt;ARM&lt;/strong&gt;-Systeme eine gute Wahl.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Klassifizierung von Geräten</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/docs/private-service/devices/device-classification/</link><pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:26:28 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/de-de/docs/private-service/devices/device-classification/</guid><description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled="" type="checkbox"&gt; Klassifizierung von Geräten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Im Netzwerk beliebte Geräte wie NAS, Soft-Router, Mac mini, Router usw. werden einheitlich als Geräte abstrahiert. Es ist nicht notwendig, ihre Benennung und Form zu berücksichtigen. Der Hauptfokus sollte auf den vier Aspekten &lt;strong&gt;Prozessor&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Speicher&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Netzwerk&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;Anwendungs-Ökosystem&lt;/strong&gt; liegen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das primäre Merkmal eines Prozessors ist seine Architektur. Im Allgemeinen werden &lt;strong&gt;x86&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;ARM&lt;/strong&gt; verwendet. Der Kauf anderer Architekturen wird für Laien nicht empfohlen, da ein spärliches Ökosystem den Lernaufwand und die Schwierigkeiten bei der Nutzung erhöht.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>