<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Datenschutz on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/tags/datenschutz/</link><description>Recent content in Datenschutz on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Mon, 13 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/de-de/tags/datenschutz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>DNS-Datenschutz und Strategien zur Verhinderung von Benutzerprofilen</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2025/10/09/dns-datenschutz-und-strategien-zur-verhinderung-von-benutzerprofilen/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 22:00:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2025/10/09/dns-datenschutz-und-strategien-zur-verhinderung-von-benutzerprofilen/</guid><description>&lt;h1 id="dns-datenschutz-und-strategien-zur-verhinderung-von-benutzerprofilen"&gt;DNS-Datenschutz und Strategien zur Verhinderung von Benutzerprofilen&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Leser: Ingenieure, Betreiber und Sicherheitsfachleute, die sich mit Netzwerkdatenschutz und Datenverwaltung beschäftigen
Schlüsselbegriffe: lokaler Resolver, rekursiver Resolver, autoritativer Server, QNAME-Minimierung, ECS, DNSSEC, DoT/DoH/DoQ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id="hintergrund-und-problemübersicht"&gt;Hintergrund und Problemübersicht&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Im digitalen Zeitalter werden die Netzwerkaktivitäten der Nutzer zu einer wichtigen Datenquelle für Unternehmen, um Benutzerprofile zu erstellen. Als zentrale Komponente der Internetinfrastruktur übernimmt das Domain Name System (DNS) die entscheidende Aufgabe, menschenlesbare Domainnamen in maschinenlesbare IP-Adressen zu übersetzen. Traditionelle DNS-Abfragen werden jedoch meist im Klartext über den UDP-Port 53 übertragen, wodurch sensible Informationen wie Surfverhalten, App-Nutzungsgewohnheiten usw. leicht von Internetdienstanbietern, Providern und verschiedenen Man-in-the-Middle-Akteuren erfasst und analysiert werden können.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>DNS 会如何影响你的上网体验</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2025/10/13/dns-impact-on-browsing/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2025/10/13/dns-impact-on-browsing/</guid><description>&lt;h1 id="wie-dns-ihr-surferlebnis-beeinflusst"&gt;Wie DNS Ihr Surferlebnis beeinflusst&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Wenn wir eine Webseite öffnen, ein Video streamen oder einen Link innerhalb einer App anklicken, führt der erste Schritt fast immer zu DNS. Es fungiert wie ein Telefonbuch der digitalen Welt und übersetzt benutzerfreundliche Domainnamen in IP-Adressen, die Maschinen verstehen können. Viele Menschen führen „langsame Seiten, Verbindungsabbrüche, unbeständige Leistung“ auf „schlechte Internetgeschwindigkeit“ zurück, doch ein erheblicher Teil dieser Schwankungen hängt mit Erfolgsrate, Latenz, Cache-Treffern und den Datenschutzrichtlinien von DNS zusammen. Das Verständnis, wie DNS funktioniert, wo es entlang der Verbindung exponiert ist und welche Schutzstrategien zur Verfügung stehen, hilft uns, „langsam und instabil“ in kontrollierbare Faktoren zu zerlegen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Potenzielle Sicherheitsrisiken offener Blogs: So schützen Sie Ihre persönlichen Daten vor Datenlecks</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2025/10/11/potenzielle-sicherheitsrisiken-offener-blogs-so-sch%C3%BCtzen-sie-ihre-pers%C3%B6nlichen-daten-vor-datenlecks/</link><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:00:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2025/10/11/potenzielle-sicherheitsrisiken-offener-blogs-so-sch%C3%BCtzen-sie-ihre-pers%C3%B6nlichen-daten-vor-datenlecks/</guid><description>&lt;h2 id="übersicht"&gt;Übersicht&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;GitHub Pages ist als kostenlose Hosting-Plattform für Open-Source-Blogs dank ihrer Benutzerfreundlichkeit und kostenlosen Nutzung sehr beliebt. Allerdings erfordert die kostenlose Version, dass das Repository öffentlich sein muss, um einen öffentlichen Zugriff zu ermöglichen. Diese Eigenschaft kann zu unerwarteten Informationslecks führen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selbst wenn der Inhalt eines Artikels keine sensiblen Informationen enthält, kann das &lt;strong&gt;Quellcode-Repository&lt;/strong&gt; des Blogs versehentlich persönliche Daten preisgeben. In diesem Artikel werden diese potenziellen Risiken untersucht und praktische Lösungen vorgestellt.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>