<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/</link><description>Recent content in Blog on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><managingEditor>https://blog.jqknono.com (jqknono)</managingEditor><webMaster>https://blog.jqknono.com (jqknono)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2023 14:15:31 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/de-de/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Project Translator VSCode-Erweiterung zur Projekt-Mehrsprachigen-Lokalisierung</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2026/02/26/project-translator-vscode-extension/</link><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 14:00:00 +0800</pubDate><author>https://blog.jqknono.com (jqknono)</author><guid>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2026/02/26/project-translator-vscode-extension/</guid><description>Project Translator ist eine leistungsstarke VSCode-Erweiterung, die auf KI basierende automatische Übersetzungen auf Projektebene ermöglicht und dabei die Codeintegrität beibehält, um die Dokumentenlokalisierung effizient abzuschließen.</description></item><item><title>GPT-5.3-Codex-Ersteindrücke: Von Überraschung zur rationalen Bewertung</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2026/02/17/gpt-53-codex-experience/</link><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:30:00 +0800</pubDate><author>https://blog.jqknono.com (jqknono)</author><guid>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2026/02/17/gpt-53-codex-experience/</guid><description>&lt;p&gt;OpenAI hat, noch bevor die offizielle Version von GPT‑5.3 veröffentlicht wurde, das spezialisierte Modell GPT‑5.3‑Codex vorab eingeführt. Aus geschäftlicher Sicht ist diese Entscheidung leicht nachvollziehbar. GPT‑5.3‑Codex hat dieselbe Preisgestaltung wie die Standardversion GPT‑5.3, liefert jedoch aktivere Ausgaben, kürzere Ausführungszeiten und geringeren Speicherverbrauch, was zu einer höheren Gewinnspanne führt. Für OpenAI ist GPT‑5.3‑Codex eindeutig eine kosteneffizientere Option.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In der ersten Woche nach der Veröffentlichung von GPT‑5.3‑Codex war das Nutzungserlebnis tatsächlich beeindruckend. Die Reaktionsgeschwindigkeit des Modells war deutlich schneller als bei früheren Versionen, und das Feedback bei der Codegenerierung war sehr prompt. Für Entwicklungsszenarien, die schnelle Iterationen und häufige Interaktionen erfordern, führt dieser Effizienzgewinn zu einer spürbaren Produktivitätssteigerung. Wenn innerhalb kurzer Zeit mehrere Implementierungsoptionen benötigt oder Ideen schnell validiert werden sollen, ist die aktive Ausgabefähigkeit von Codex besonders nützlich.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Vergleichende Analyse der DoH- und DoT-Technologien</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2026/02/11/doh-vs-dot-comparison/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:00:00 +0800</pubDate><author>https://blog.jqknono.com (jqknono)</author><guid>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2026/02/11/doh-vs-dot-comparison/</guid><description>&lt;p&gt;DNS over HTTPS (DoH) und DNS over TLS (DoT) sind zwei gängige Methoden für den verschlüsselten DNS-Transport, die die sichere Übertragung von DNS-Abfragen über unterschiedliche Protokollstapel realisieren. Der Standard für DoT wird durch &lt;a href="https://datatracker.ietf.org/doc/html/rfc7858"&gt;RFC 7858&lt;/a&gt; definiert, während DoH durch den Standard &lt;a href="https://datatracker.ietf.org/doc/html/rfc8484"&gt;DNS Queries over HTTPS (DoH)&lt;/a&gt; spezifiziert wird. Um die wesentlichen Unterschiede zwischen diesen beiden Technologien zu verstehen, ist eine Analyse beginnend bei der Netzwerkprotokoll-Hierarchie erforderlich.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="netzwerkprotokoll-hierarchie"&gt;Netzwerkprotokoll-Hierarchie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Moderne Netzwerkprotokollstapel verwenden ein Schichtenmodell, wobei jede Schicht unterschiedliche Funktionen bereitstellt. Als Anwendungsprotokoll ist DNS nicht an einen bestimmten Transport gebunden und kann auf verschiedenen Trägerprotokollen ausgeführt werden.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Debugging-Protokoll: Das OpenRouter gpt-oss-120b-Modell unterstützt keine chinesischen Anfragen</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2026/02/09/openrouter-gpt-oss-120b-chinese-bug/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:00:00 +0800</pubDate><author>https://blog.jqknono.com (jqknono)</author><guid>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2026/02/09/openrouter-gpt-oss-120b-chinese-bug/</guid><description>&lt;p&gt;Bei der Verwendung der kostenlosen Modell-API von &lt;a href="https://openrouter.ai/"&gt;OpenRouter&lt;/a&gt; bin ich auf ein verwirrendes Problem gestoßen. Bei derselben Anfragestruktur führte die Änderung der Sprache des Prompts zu völlig unterschiedlichen Ergebnissen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="problemreproduktion"&gt;Problemreproduktion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ich habe das Modell &lt;code&gt;openai/gpt-oss-120b:free&lt;/code&gt; getestet, wobei der einzige Unterschied zwischen den beiden Anfragen in der Sprache des Prompts lag. Die erste Anfrage verwendete einen chinesischen Prompt:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;curl https://openrouter.ai/api/v1/chat/completions &lt;span class="se"&gt;\
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt; -H &lt;span class="s2"&gt;&amp;#34;Content-Type: application/json&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class="se"&gt;\
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt; -H &lt;span class="s2"&gt;&amp;#34;Authorization: Bearer sk-or-v1-xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class="se"&gt;\
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt; -d &lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;{
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="s1"&gt; &amp;#34;model&amp;#34;: &amp;#34;openai/gpt-oss-120b:free&amp;#34;,
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="s1"&gt; &amp;#34;messages&amp;#34;: [
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="s1"&gt; {
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="s1"&gt; &amp;#34;role&amp;#34;: &amp;#34;user&amp;#34;,
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="s1"&gt; &amp;#34;content&amp;#34;: &amp;#34;你是一个专业的本地化翻译专家&amp;#34;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="s1"&gt; }
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="s1"&gt; ]
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="s1"&gt;}&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Diese Anfrage gab immer den Statuscode 429 zurück, was bedeutet, dass die Anfrage zu häufig war oder das Kontingent überschritten wurde. Als ich jedoch einen englischen Prompt verwendete:&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Übersicht über kostenlose KI-Symbolgeneratoren</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2026/02/02/free-ai-icon-generators/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:00:00 +0800</pubDate><author>https://blog.jqknono.com (jqknono)</author><guid>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2026/02/02/free-ai-icon-generators/</guid><description>&lt;p&gt;Mit der Entwicklung der KI-Technologie können Designer und Entwickler jetzt durch einfache Texteingaben schnell verschiedene Arten von Symbolen generieren. Diese kostenlosen KI-Symbolgeneratoren senken die Einstiegshürde für das Design erheblich und ermöglichen auch Benutzern ohne professionelle Designkenntnisse die Erstellung hochwertiger visueller Elemente. Alle unten genannten Tools unterstützen die Generierung von Bildern durch Textbeschreibungen. Die Ausgabeformate sind meist PNG oder SVG, und einige Tools bieten auch Funktionen zur Anpassung von Stil und Farbschema.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Kostensparformeln und kritische Punkte für Vibe Coding</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2026/01/07/vibe-coding-cost-formulas/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:00:00 +0800</pubDate><author>https://blog.jqknono.com (jqknono)</author><guid>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2026/01/07/vibe-coding-cost-formulas/</guid><description>&lt;p&gt;Die Abrechnungsmodelle für KI-Codierungstools lassen sich in drei Kategorien unterteilen:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Abrechnung nach Tokens&lt;/strong&gt;: Umfasst verschiedene APIs, Claude Code (Claude Pro), Codex Cli (ChatGPT Plus), Zhipu Lite/Pro, die neue Version von Cursor usw. Im Kern handelt es sich um eine Token-basierte Abrechnung, wobei einige Produkte Paketrabatte anbieten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Abrechnung nach Anzahl der API-Aufrufe&lt;/strong&gt;: Wie OpenRouter (kostenloses Kontingent), ModelScope, Gemini Code Assistant (täglich 1000 kostenlose Aufrufe), Chutes usw.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Abrechnung nach Anzahl der Prompts&lt;/strong&gt;: Wie die alte Version von Cursor (500 Aufrufe), Github Copilot (300 Aufrufe) usw.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Alle drei Modelle basieren im Wesentlichen auf der Bezahlung für Modellinferenz und Kontextverarbeitung, wobei die Unterschiede in der Abrechnungsgenauigkeit und der Form der Limits liegen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Remote-Browser-Debugging-Zugang unter Windows einrichten</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2026/01/01/windows-remote-browser-cdp/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:30:00 +0800</pubDate><author>https://blog.jqknono.com (jqknono)</author><guid>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2026/01/01/windows-remote-browser-cdp/</guid><description>&lt;p&gt;Dieser Artikel erklärt, wie man Chrome auf einem Windows-Host ausführt und über CDP einen Remote-Debugging-Zugang bereitstellt, der von Linux-Clients oder MCP im lokalen Netzwerk genutzt werden kann. Der Kern der Lösung besteht darin, dass Chrome nur auf 127.0.0.1 lauscht, portproxy dies auf eine LAN-Adresse abbildet und die Firewall die Quellen aus der Ferne einschränkt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="topologie-und-datenfluss"&gt;Topologie und Datenfluss&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die folgende Abbildung zeigt den Fluss der Ports innerhalb des Windows-Hosts sowie wie Clients über die LAN-Adresse zugreifen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Technische Blogs sind tot</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2025/12/23/technical-blogs-are-dead/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:05:13 +0800</pubDate><author>https://blog.jqknono.com (jqknono)</author><guid>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2025/12/23/technical-blogs-are-dead/</guid><description>&lt;p&gt;In den letzten Jahren haben KI-Schreibwerkzeuge wie ChatGPT, Claude usw. rapide an Popularität gewonnen. Sie können flüssige technische Artikel erzeugen und sogar den menschlichen Schreibstil nachahmen. Diese Veränderung hat in der technischen Blogszene breite Diskussionen ausgelöst: Viele behaupten, dass &amp;ldquo;technische Blogs tot sind&amp;rdquo;. Dieser Artikel untersucht den Einfluss von KI-Werkzeugen auf technische Blogs und analysiert die zukünftige Entwicklung technischer Blogs.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="der-aufstieg-von-ki-schreibwerkzeugen"&gt;Der Aufstieg von KI-Schreibwerkzeugen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Kernfähigkeit von KI-Schreibwerkzeugen besteht darin, natürliche Sprache zu verstehen und qualitativ hochwertigen Text zu erzeugen. Für Autoren technischer Blogs können diese Werkzeuge schnell Entwürfe erzeugen, Inspiration liefern oder sogar vollständige Artikel produzieren. Wenn ein Autor beispielsweise ein komplexes Konzept erklären muss, kann KI klare Erläuterungsabschnitte erzeugen; wenn dem Autor die Zeit fehlt, kann KI schnell ein Tutorial zusammenstellen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Spot-Server sind ein großartiges Geschäft</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2025/12/05/spot-server-sind-ein-gro%C3%9Fartiges-geschaeft/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:51:04 +0800</pubDate><author>https://blog.jqknono.com (jqknono)</author><guid>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2025/12/05/spot-server-sind-ein-gro%C3%9Fartiges-geschaeft/</guid><description>&lt;p&gt;Es gibt ein großartiges Geschäft, über das ich noch nie in öffentlichen Communities gesprochen habe: die &lt;strong&gt;Spot-Server&lt;/strong&gt; von Alibaba Cloud sind äußerst vorteilhaft.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="langfristige-hohe-rabatte"&gt;Langfristige hohe Rabatte&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die im Titel angegebene &lt;em&gt;bis zu 90% Ersparnis&lt;/em&gt; ist nicht übertrieben. Für beliebte Server-Konfigurationen beträgt der Rabatt normalerweise etwa 20% (also ein Zwei-Rabatt), und für weniger beliebte Konfigurationen kann er bis zu 9% sinken, also unter 10%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beliebte Server gehören zu zwei Kategorien: einerseits kleine Einsteiger-Server wie 2c2g und 2c4g, andererseits Server mit ausgewogenem &lt;em&gt;CPU/RAM&lt;/em&gt;-Verhältnis, wie 1:2 (4c8g) oder 1:4 (4c16g, 8c32g). Diese Server erhalten etwas geringere Rabatte.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Es wird empfohlen, die Funktion ESA Pages von Alibaba Cloud vorerst nicht zu verwenden</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2025/12/03/es-wird-empfohlen-die-funktion-esa-pages-von-alibaba-cloud-vorerst-nicht-zu-verwenden/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 19:16:52 +0800</pubDate><author>https://blog.jqknono.com (jqknono)</author><guid>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2025/12/03/es-wird-empfohlen-die-funktion-esa-pages-von-alibaba-cloud-vorerst-nicht-zu-verwenden/</guid><description>&lt;p&gt;Dies sind die Einschränkungen der ESA Pages-Funktion. Diese Ressourcengröße reicht nur aus, um eine kleine Website zu hosten. Wenn Sie eine Website hosten möchten, die langfristig aktualisiert wird, ist die Begrenzung auf 2000 Dateien zu niedrig.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Funktion&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Einschränkung&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Limit&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Erklärung&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Funktion&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Reaktionszeit&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;120 Sekunden&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Die Reaktionszeit einer einzelnen Funktionsausführung darf 120 Sekunden nicht überschreiten (Wartezeit auf I/O zählt zur RT-Zeit).&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Wartezeit&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;10 Sekunden&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Die Wartezeit des Gateways für Functions. Wenn Functions innerhalb von 10 Sekunden keine Daten zurückgibt, trennt das Gateway aktiv die Verbindung und gibt dem Client den Statuscode 504 zurück.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Code-Paketgröße&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4 MB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Obergrenze für die Größe der JavaScript-Code-Datei jeder Funktion.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Anzahl Subanfragen&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Anzahl der fetch-Anfragen, die bei einer einzelnen Ausführung von Functions erlaubt sind.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Entwicklungssprache&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;JavaScript (ES6-Syntax)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Derzeit wird nur JS unterstützt. Sie benötigen JavaScript-Programmierkenntnisse.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Pages&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dateianzahl&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2000&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Jede Pages-Projekt kann maximal 2000 statische Dateien hochladen (z. B. HTML, CSS, JS, Bilder usw.).&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Einzelne Dateigröße&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;25 MB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Maximale Größe einer einzelnen Datei (z. B. Video, PDF, JS-Paket) beträgt 25 MB.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Paketgröße&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1024 MB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Maximale Größe des gesamten Projektquellcode-Komprimierungspakets (Deploy-Paket) beträgt 1024 MB.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id="referenzdokumentation"&gt;Referenzdokumentation&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.alibabacloud.com/help/zh/edge-security-acceleration/esa/user-guide/what-is-functions-and-pages/?spm=a2c63.p38356.help-menu-2673927.d_2_14_0.3fc311f30eRxno"&gt;Alibaba Cloud-Dokumentation: ESA Pages-Funktionsbeschränkungen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item></channel></rss>