<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Eseje on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/pl-pl/tags/eseje/</link><description>Recent content in Eseje on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl-pl</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 10:55:39 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/pl-pl/tags/eseje/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>return-to-gpt-non-codex</title><link>https://blog.jqknono.com/pl-pl/blog/2026/02/11/return-to-gpt-non-codex/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:55:39 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/pl-pl/blog/2026/02/11/return-to-gpt-non-codex/</guid><description>&lt;p&gt;OpenAI wydaje się bardzo chętnie promować modele Codex. GPT-5.3 jeszcze nie wyszło, a już pojawił się GPT-5.3-Codex. Za tę samą cenę Codex generuje odpowiedzi bardziej aktywnie, ma krótszy czas wykonania, krótszy czas zajęcia pamięci i oferuje większą marżę zysku.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;W pierwszym tygodniu po premierze GPT-5.3-Codex korzystałem z niego z doskonałymi wrażeniami, głównie ze względu na szybkość i szybką informację zwrotną. Jednak w drugim tygodniu jego spowolnienie było wyraźne, a jednocześnie jego precyzja logiczna nie dorównuje serii GPT nie-Codex. Dlatego nadal polecam serię nie-Codex. Prawdopodobieństwo, że za pierwszym razem zrobi to dobrze, jest wciąż najwyższe. Nie wykona czynności wykraczających poza opis, ale to, co zostało opisane, realizuje bez błędów.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Zagadka poprawy wzroku</title><link>https://blog.jqknono.com/pl-pl/blog/2025/12/01/zagadka-poprawy-wzroku/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:20:28 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/pl-pl/blog/2025/12/01/zagadka-poprawy-wzroku/</guid><description>&lt;p&gt;Od 12. roku życia mam krótkowzroczność, noszę okulary od ponad dwudziestu lat, ostatnio zauważyłem, że podczas pracy ekran komputera staje się coraz wyraźniejszy, z okularami oczy trochę się męczą, bez okularów jest nie tylko wygodniej, ale i blisko wyraźniej, myślałem, że odmłodniałem. Ale pomyślałem o swoich złych nawykach życiowych, chronicznym braku snu, braku ćwiczeń, kondycji fizycznej coraz gorszej, nie ma powodu, by właśnie oczy odmłodniały, więc zapytałem ChatGPT, a ono powiedziało, że mam prezbiopię.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>