<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/</link><description>Recent content in Blog on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2023 14:15:31 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/es-es/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Configuración de un punto de acceso para depuración remota de navegador en Windows</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2026/01/01/windows-remote-browser-cdp/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:30:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2026/01/01/windows-remote-browser-cdp/</guid><description>&lt;p&gt;本文说明如何在 Windows 主机上运行 Chrome 并通过 CDP 提供远程调试入口, 供局域网内的 Linux 客户端或 MCP 连接使用. 方案核心是 Chrome 仅监听 127.0.0.1, 由 portproxy 映射到 LAN 地址, 再通过防火墙限制远端来源.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="拓扑与流向"&gt;拓扑与流向&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;下图展示了端口在 Windows 主机内部的流向, 以及客户端如何通过 LAN 地址访问.&lt;/p&gt;
&lt;pre class="mermaid"&gt;flowchart TB
subgraph Windows
A[Chrome DevTools 127.0.0.1:9222] --&amp;gt; B[portproxy 192.168.31.2:9222]
B --&amp;gt; C[Windows Firewall]
end
D[Linux Client] --&amp;gt;|CDP| B
classDef local fill:#2c3e50,stroke:#ecf0f1,stroke-width:2px,color:#ecf0f1
classDef proxy fill:#3498db,stroke:#2980b9,stroke-width:2px,color:#fff
classDef firewall fill:#f39c12,stroke:#d35400,stroke-width:2px,color:#fff
classDef client fill:#27ae60,stroke:#229954,stroke-width:2px,color:#fff
class A local
class B proxy
class C firewall
class D client&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id="启动-chrome"&gt;启动 Chrome&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;建议使用独立的用户目录, 并显式指定 remote debugging 地址, 这样 Chrome 只对本机开放调试端口. 下面示例以 9222 端口为例, 请根据实际情况调整.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Los blogs técnicos están muertos</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/23/technical-blogs-are-dead/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:05:13 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/23/technical-blogs-are-dead/</guid><description>&lt;p&gt;En los últimos años, las herramientas de escritura de IA como ChatGPT, Claude, etc., se han popularizado rápidamente. Son capaces de generar artículos técnicos fluidos e incluso pueden imitar el estilo de escritura humana. Este cambio ha generado amplios debates en la comunidad de blogs técnicos: muchas personas afirman que &amp;ldquo;los blogs técnicos están muertos&amp;rdquo;. Este artículo explorará el impacto de las herramientas de IA en los blogs técnicos y analizará la dirección futura de estos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Los servidores de capacidad de interrupción son una gran ganga</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/05/los-servidores-de-capacidad-de-interrupcion-son-una-gran-ganga/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:51:04 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/05/los-servidores-de-capacidad-de-interrupcion-son-una-gran-ganga/</guid><description>&lt;p&gt;Siempre ha habido una gran ganga que nunca he promocionado en la comunidad pública: los &lt;strong&gt;servidores de capacidad de interrupción&lt;/strong&gt; de Alibaba Cloud son extremadamente rentables.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="descuentos-a-largo-plazo"&gt;Descuentos a largo plazo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;90% de ahorro máximo&lt;/em&gt; mostrado en la barra de título no es exagerado. Los servidores de configuración popular normalmente tienen un descuento del 20%, es decir, un 20% del precio original, y las configuraciones menos comunes pueden alcanzar un descuento del 9%, menos del 10% del precio original.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Se recomienda no usar la función ESA_page de Alibaba Cloud por ahora</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/03/se-recomienda-no-usar-la-funci%C3%B3n-esa_page-de-alibaba-cloud-por-ahora/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 19:16:52 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/03/se-recomienda-no-usar-la-funci%C3%B3n-esa_page-de-alibaba-cloud-por-ahora/</guid><description>&lt;p&gt;Estas son las limitaciones de la función ESA Pages, esta escala de recursos solo es suficiente para alojar un sitio web pequeño. Si se quiere alojar un sitio web con actualizaciones a largo plazo, el límite de 2000 archivos es demasiado bajo.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Función&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Ítem de limitación&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Límite&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Explicación&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Función&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tiempo de respuesta&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;120 segundos&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;El tiempo de respuesta de una sola ejecución de la función no puede exceder los 120 segundos (el tiempo de espera de E/S también se cuenta como tiempo de RT).&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tiempo de espera&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;10 segundos&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;El tiempo que el gateway espera a Functions; si Functions no devuelve datos en 10 segundos, el gateway desconectará activamente la conexión y devolverá el código de estado 504 al cliente.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tamaño del paquete de código&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4 MB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Límite superior del tamaño del archivo de código JavaScript de cada función.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Número de sub solicitudes&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4 个&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Número de solicitudes fetch permitidas en una sola ejecución de Functions.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Lenguaje de desarrollo&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;JavaScript（sintaxis ES6）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Actualmente solo se soporta JS, necesita tener habilidades de programación en JavaScript.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Pages&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Número de archivos&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2000 个&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Cada proyecto Pages puede subir como máximo 2000 archivos estáticos (como: HTML、CSS、JS、imágenes, etc.).&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tamaño de un solo archivo&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;25MB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Un solo archivo (como: video、PDF、paquete JS) soporta como máximo 25MB.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tamaño del paquete&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1024MB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;El paquete de código fuente completo del proyecto (paquete de implementación) soporta como máximo 1024MB.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id="documentación-de-referencia"&gt;Documentación de referencia&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.alibabacloud.com/help/zh/edge-security-acceleration/esa/user-guide/what-is-functions-and-pages/?spm=a2c63.p38356.help-menu-2673927.d_2_14_0.3fc311f30eRxno"&gt;Documentación de Alibaba Cloud: Limitaciones de la función ESA_page&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Los problemas de Alibaba ESA y OSS</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/02/los-problemas-de-alibaba-esa-y-oss/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:10:45 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/02/los-problemas-de-alibaba-esa-y-oss/</guid><description>&lt;p&gt;En los primeros tiempos, Alibaba ESA afirmaba que el tráfico desde ESA para acceder a OSS privado era gratuito; luego se modificó a:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cuando la estación de origen es Alibaba Cloud OSS, el lado OSS cobrará según el tráfico de salida de retroalimentación a origen. Si la región donde se encuentra OSS no es China continental y se transmite el recurso solicitado al nodo ESA de la región correspondiente, no se cobrará.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Es Cloudflare completamente confiable?</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/02/cloudflare-es-completamente-confiable/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:30:50 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/02/cloudflare-es-completamente-confiable/</guid><description>&lt;p&gt;Cloudflare, Alibaba Cloud ESA, Tencent EdgeOne, etc., todos poseen certificados de dominio, lo que significa que pueden ver completamente todo el tráfico bajo el dominio. En sí mismo, es un gran intermediario. Su función principal es la seguridad, hay demasiados atacantes en la red, elegir un gran intermediario tiene más beneficios que desventajas. La función secundaria es proporcionar simultáneamente servicios de borde como DNS, CDN, WAF, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Servicios como Cloudflare pueden defender bien contra DDOS, intercambiando un poco de aumento de latencia por capacidad de protección, lo cual es muy rentable. Cada webmaster debería usar directamente este tipo de servicios, los ataques en la red están por todas partes, no hay que albergar esperanzas vanas, tarde o temprano serán atacados. Algunos ataques buscan vulnerabilidades, relacionados con el nivel del operador del sitio web. Otros ataques tienen como objetivo consumir recursos, como DDOS, que aprovechan la asimetría de costos entre redes comerciales y redes domésticas para atacar, es una estrategia abierta, muchas veces solo se puede contrarrestar gastando dinero, o cerrando directamente el servicio, abandonando a todos los usuarios, también llamado defensa de agujero negro.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Dudas sobre la mejora de la visión</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/01/dudas-sobre-la-mejora-de-la-vision/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:20:28 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/01/dudas-sobre-la-mejora-de-la-vision/</guid><description>&lt;p&gt;Desde los 12 años soy miope, llevo más de veinte años con gafas, recientemente he notado que al trabajar la pantalla del ordenador se ve cada vez más clara, con gafas los ojos se cansan un poco, sin gafas no solo es más cómodo, sino que ver de cerca es más nítido, pensé que iba a rejuvenecer. Pero considerando mis malos hábitos de vida, siempre trasnocho, apenas hago ejercicio, la condición física empeora día a día, no hay motivo para que solo los ojos rejuvenezcan, así que le pregunté a ChatGPT, y me dijo que tengo presbicia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Regalías que puedes obtener al poseer un dominio</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/27/regal%C3%ADas-que-puedes-obtener-al-poseer-un-dominio/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:55:58 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/27/regal%C3%ADas-que-puedes-obtener-al-poseer-un-dominio/</guid><description>&lt;p&gt;Generalmente, el precio de un dominio es de al menos 12 dólares, y algunas personas quieren conseguir su propio dominio pero dudan si es necesario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recomiendo encarecidamente a los desarrolladores que tengan su propio dominio, porque poseer un dominio puede proporcionar muchas regalías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí presento principalmente dos proveedores que conozco, uno es el conocido en internet como &amp;ldquo;Buda Cibernético&amp;rdquo; &lt;a href="https://www.cloudflare.com/"&gt;Cloudflare&lt;/a&gt;, y el otro es el en desarrollo &lt;a href="https://www.alibabacloud.com/product/esa"&gt;Alibaba ESA&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí enfatizo que el Alibaba ESA que puede obtener regalías se refiere específicamente a la versión internacional. Alibaba casi no tiene regalías para la región continental, esas pruebas temporales están fuera de mi rango de regalías, solo las regalías permanentes son verdaderas regalías.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>gpt-5-high es el modelo más adecuado para desarrolladores</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/26/gpt-5-high%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%80%82%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:44:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/26/gpt-5-high%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%80%82%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid><description>&lt;p&gt;Si se necesita codificación, gpt-5-high es actualmente el único modelo que realmente mejora la eficiencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tengo 10 meses de experiencia usando el modelo Claude, y uso ocasionalmente Gemini/DeepSeek/glm/grok. Detesto profundamente a los modelos que no piensan. Debo reconocer que Claude puede trabajar durante largos periodos y es hábil usando herramientas, pero su tasa de errores es muy alta, lo que provoca una baja tasa de resultados útiles y requiere frecuentes ajustes. Sin embargo, la capacidad de ajuste de Claude es pobre, tiende a hacer cambios repetitivos, masivos, radicales, innecesarios y arbitrarios, vagando libremente por el código y dejando desorden por todas partes. Después de haber experimentado múltiples veces tener que realizar un hard reset tras varias horas de trabajo, me siento profundamente disgustado por este comportamiento de &amp;ldquo;pájaro diligente pero torpe&amp;rdquo;. Su estilo de trabajo es muy adecuado para investigaciones, obteniendo textos que parecen tener sentido pero no resisten un análisis riguroso, o para operar navegadores, ejecutar herramientas, escribir scripts o modificar páginas pequeñas. Su límite está ahí.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sensación de falsedad humana en los LLM</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/24/llm%E7%9A%84%E4%BC%AA%E4%BA%BA%E6%84%9F/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:03:46 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/24/llm%E7%9A%84%E4%BC%AA%E4%BA%BA%E6%84%9F/</guid><description/></item><item><title>Compartiendo configuraciones útiles de reasignación de botones del ratón</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/07/useful-mouse-key-mapping-share/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:09:37 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/07/useful-mouse-key-mapping-share/</guid><description>&lt;p&gt;Asignar el botón 5 del ratón a la tecla &lt;code&gt;F12&lt;/code&gt;
&lt;code&gt;F12&lt;/code&gt; en Visual Studio y VS Code sirve para saltar a la definición
&lt;code&gt;Shift + F12&lt;/code&gt; es para saltar a referencias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así se puede navegar el código de forma más cómoda, sobre todo para diestros. Pruébalo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cómo Trae evita la filtración de indicaciones del sistema</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/10/15/c%C3%B3mo-trae-evita-la-filtraci%C3%B3n-de-indicaciones-del-sistema/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 16:50:37 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/10/15/c%C3%B3mo-trae-evita-la-filtraci%C3%B3n-de-indicaciones-del-sistema/</guid><description>&lt;p&gt;Antes creé una herramienta que utiliza grandes modelos para traducir proyectos completos llamada &lt;a href="https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=techfetch-dev.project-translator"&gt;Project-Translation&lt;/a&gt;. Tomé un popular repositorio de recopilación de indicaciones del sistema &lt;a href="https://github.com/x1xhlol/system-prompts-and-models-of-ai-tools"&gt;system-prompts-and-models-of-ai-tools&lt;/a&gt; y lo traduje completamente. Descubrí que todas las indicaciones de las herramientas en este repositorio se podían traducir normalmente, excepto las indicaciones de &lt;strong&gt;Trae&lt;/strong&gt;, que nunca se traducían correctamente. Probé con muchos modelos y diferentes indicaciones de traducción, pero no pude lograr una traducción exitosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Versión original de las indicaciones de Trae: &lt;a href="https://github.com/x1xhlol/system-prompts-and-models-of-ai-tools/blob/main/Trae/Builder%20Prompt.txt"&gt;https://github.com/x1xhlol/system-prompts-and-models-of-ai-tools/blob/main/Trae/Builder%20Prompt.txt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Por qué es importante la métrica de tasa de recuperación en los grandes modelos</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/10/14/por-qu%C3%A9-es-importante-la-m%C3%A9trica-de-tasa-de-recuperaci%C3%B3n-en-los-grandes-modelos/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:59:51 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/10/14/por-qu%C3%A9-es-importante-la-m%C3%A9trica-de-tasa-de-recuperaci%C3%B3n-en-los-grandes-modelos/</guid><description>&lt;p&gt;He leído algunos prompts del sistema, que en su mayoría son bastante extensos y poco concisos. Algunos prompts principalmente instruyen al modelo sobre cómo actuar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, he observado en roo code que hay una opción para reenviar repetidamente el prompt del sistema al modelo, lo que indica que se puede reforzar el establecimiento del rol y el cumplimiento de instrucciones. Sin embargo, esto incrementa el consumo de tokens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quizás esto se deba a que las cosas importantes necesitan repetirse múltiples veces para aumentar su peso en los cálculos y mejorar la probabilidad de ser confirmadas, obteniendo así resultados más correctos. Lamentablemente, estos resultados siguen siendo probabilísticamente correctos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Estrategias de Protección de la Privacidad DNS y Prevención de Perfiles de Usuario</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/10/09/estrategias-de-protecci%C3%B3n-de-la-privacidad-dns-y-prevenci%C3%B3n-de-perfiles-de-usuario/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 22:00:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/10/09/estrategias-de-protecci%C3%B3n-de-la-privacidad-dns-y-prevenci%C3%B3n-de-perfiles-de-usuario/</guid><description>&lt;h1 id="estrategias-de-protección-de-la-privacidad-dns-y-prevención-de-perfiles-de-usuario"&gt;Estrategias de Protección de la Privacidad DNS y Prevención de Perfiles de Usuario&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lector: Ingenieros/operadores/seguridad interesados en privacidad de red y gobernanza de datos
Palabras clave: Resolvedor local, resolución recursiva, servidor autoritativo, minimización de QNAME, ECS, DNSSEC, DoT/DoH/DoQ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id="contexto-y-resumen-del-problema"&gt;Contexto y Resumen del Problema&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En la era digital, los datos de comportamiento en línea de los usuarios se convierten en una fuente importante para que las empresas construyan perfiles de usuario. Como componente central de la infraestructura de Internet, el Sistema de Nombres de Dominio (DNS) desempeña una tarea crucial en actividades en línea cotidianas: convertir nombres de dominio legibles por humanos en direcciones IP legibles por máquinas. Sin embargo, las consultas DNS tradicionales generalmente se transmiten en texto plano sobre el puerto UDP 53, lo que hace que la historia de navegación del usuario, hábitos de uso de aplicaciones y otra información sensible sean vulnerables a la obtención y análisis por parte de operadores de red, proveedores de servicios de Internet y varios intermediarios.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Comparativa de protocolos DNS cifrados: DoT, DoH, DoQ</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/10/09/comparativa-de-protocolos-dns-cifrados-dot-doh-doq/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:16:16 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/10/09/comparativa-de-protocolos-dns-cifrados-dot-doh-doq/</guid><description>&lt;h2 id="resumen-rápido-de-términos"&gt;Resumen rápido de términos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Plain DNS: DNS en texto claro, usa UDP/53 por defecto, y TCP/53 cuando es necesario (como respuestas truncadas, transferencia de zona, etc.).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DoT: DNS sobre TLS, utiliza TCP sobre TLS, puerto 853 por defecto (RFC 7858/8310).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DoH: DNS sobre HTTPS, basado en HTTPS (HTTP/2 o HTTP/3), puerto 443 por defecto (RFC 8484).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DoQ: DNS sobre QUIC, basado en QUIC + TLS 1.3, puerto UDP/853 por defecto (RFC 9250, IANA asigna 853/udp).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="relaciones-de-capas-modelo-tcpip-simplificado"&gt;Relaciones de capas (modelo TCP/IP simplificado)&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Capa de aplicación: HTTP, HTTPS, DNS (DoH está encapsulado en la capa de aplicación HTTPS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Capa de seguridad: TLS (proporciona cifrado para TCP o QUIC)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Capa de transporte: TCP, UDP, QUIC&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Capa de red: IP&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Capa de enlace: Ethernet, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Capa física: cable de par trenzado/fibra óptica/inalámbrico, etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="puntos-clave"&gt;Puntos clave&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Plain DNS opera sobre UDP/TCP, sin cifrar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DoT = TCP + TLS + DNS (puerto dedicado 853).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DoH = TCP/QUIC + TLS + HTTP(S) + DNS (usa 443, comparte puerto con HTTPS habitual).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DoQ = QUIC + TLS 1.3 + DNS (puerto dedicado UDP/853).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre class="mermaid"&gt;graph TB
subgraph Capa de aplicación
A[HTTP]
A2[HTTPS]
C[DNS]
D[DoH DNS sobre HTTPS]
end
subgraph Capa de seguridad
E[TLS]
end
subgraph Capa de transporte
F[TCP]
G[UDP]
H[QUIC]
end
subgraph Capa de red
I[IP]
end
subgraph Capa de enlace
J[Ethernet]
end
subgraph Capa física
K[Cable de par trenzado/fibra óptica/inalámbrico]
end
A2 --&amp;gt; F
A2 --&amp;gt; H
A --&amp;gt; F
C --&amp;gt; F
C --&amp;gt; G
D --&amp;gt; A2
E --&amp;gt; F
E --&amp;gt; H
F --&amp;gt; I
G --&amp;gt; I
H --&amp;gt; I
I --&amp;gt; J
J --&amp;gt; K
style D fill:#e1f5fe
style E fill:#fff3e0&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id="conceptos-básicos-y-aclaraciones"&gt;Conceptos básicos y aclaraciones&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Plain DNS usa UDP/53 por defecto; cuando hay truncamiento (bit TC) o se necesita transmisión fiable, cambia a TCP/53.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DoT establece un túnel TLS sobre TCP para transportar mensajes DNS, puerto 853 por defecto; permite reutilizar conexiones largas para reducir el coste de handshake.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DoH encapsula DNS como un recurso HTTPS (&lt;code&gt;application/dns-message&lt;/code&gt;), usualmente usando HTTP/2 o HTTP/3, puerto 443, fácil de confundir con HTTPS habitual.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DoQ usa QUIC (basado en UDP) directamente para DNS, con ventajas de baja latencia y evitar bloqueo de cabeza de cola, aunque su ecosistema aún está en crecimiento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No es preciso afirmar categóricamente que &amp;ldquo;QUIC es siempre X% más rápido que TCP&amp;rdquo;; el rendimiento real depende de la condición de red (pérdida, jitter, RTT), reutilización de conexiones, detalles de implementación y despliegue del servidor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DoH no es &amp;ldquo;más lento o rápido por usar HTTP&amp;rdquo;; el rendimiento depende de la reutilización de conexiones, la calidad de red y la implementación; en muchos casos DoH/3 y DoT son comparables o DoH/3 mejor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DoT puede usar SNI para validar el nombre de host del certificado; DoH depende de la validación habitual de certificados HTTPS y coincidencia de nombres de host.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DNS cifrado solo evita espionaje y manipulación en la ruta, no implica &amp;ldquo;anonimato total&amp;rdquo;. El resolvedor aún puede registrar consultas; elija proveedores confiables y revise sus políticas de privacidad.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre class="mermaid"&gt;graph TD
subgraph Familia DNS
A[Plain DNS UDP/TCP &amp;#43; DNS]
subgraph DNS cifrado
B[DoT TCP &amp;#43; TLS &amp;#43; DNS]
C[DoH HTTP/2,3 &amp;#43; TLS &amp;#43; DNS]
D[DoQ QUIC &amp;#43; TLS 1.3 &amp;#43; DNS]
end
subgraph Bases de transporte
E[TCP]
F[UDP]
G[QUIC]
end
end
A --&amp;gt; B
A --&amp;gt; C
A --&amp;gt; D
B --&amp;gt; E
C --&amp;gt; E
C --&amp;gt; G
D --&amp;gt; G
A --&amp;gt; F
style A fill:#f3e5f5
style B fill:#e8f5e8
style C fill:#e3f2fd
style D fill:#fff3e0&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id="resumen-comparativo"&gt;Resumen comparativo&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Protocolo&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Capa de transporte&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Cifrado&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Encapsulado&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Puerto por defecto&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Características típicas&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Plain DNS&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;UDP/TCP&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ninguno&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;DNS nativo&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;53&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Simple y eficiente, visible en texto claro, fácil de manipular/auditar&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;DoT&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;TCP&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;TLS 1.2/1.3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;DNS&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;853&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Puerto dedicado, fácil de bloquear por puerto, buen soporte a nivel de sistema&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;DoH&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;TCP/QUIC&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;TLS 1.2/1.3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;HTTP/2-3 + DNS&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;443&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Comparte puerto con HTTPS, mejor penetración, soporte prioritario en navegadores&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;DoQ&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;QUIC&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;TLS 1.3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;DNS&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;853/UDP&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Baja latencia, evita bloqueo de cabeza de cola, ecosistema en desarrollo&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id="rendimiento-y-latencia"&gt;Rendimiento y latencia&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Reutilización de conexiones: DoT/DoH/DoQ pueden reutilizar conexiones largas para reducir costes de handshake; DoH/2, DoH/3 y DoQ también permiten multiplexar solicitudes en una sola conexión.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bloqueo de cabeza de cola: TCP tiene este problema a nivel de aplicación; HTTP/2 usa multiplexación sobre TCP pero sigue afectado por pérdidas TCP; QUIC (DoH/3, DoQ) evita el bloqueo de cabeza de cola a nivel de transporte, más amigable para redes con alta pérdida/móviles.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Latencia del primer paquete: en la primera conexión DoT necesita handshake TCP+TLS; DoH/2 similar; DoH/3/DoQ basado en QUIC se recupera y migra más rápido. En cargas prolongadas, las diferencias dependen más de la implementación y condiciones de red.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disponibilidad: DoH usa puerto 443, menos propenso a bloqueos simples por puerto; DoT usa 853, a menudo bloqueado por corte de puerto; DoQ usa 853/UDP, actualmente puede ser bloqueado o no permitido.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="soporte-de-cliente-y-sistema"&gt;Soporte de cliente y sistema&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Navegadores: Familia Chromium y Firefox incluyen DoH por defecto (pueden elevar automáticamente a resolvedores DoH o usar proveedores de listas internas).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Windows: Windows 11 soporta DoH nativamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Android: Android 9+ ofrece &amp;ldquo;DNS privado&amp;rdquo; (DoT a nivel de sistema). El soporte DoH a nivel de sistema depende de la versión/fabricante.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Plataformas Apple: iOS 14+/macOS 11+ mediante perfiles de descripción o NetworkExtension soportan DoT y DoH.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="recomendaciones-de-despliegue-y-elección"&gt;Recomendaciones de despliegue y elección&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Redes normales/restringidas (Wi‑Fi público, necesidad de penetrar bloqueos simples): priorice DoH (puerto 443), habilite HTTP/3 si está disponible.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salida única a nivel de sistema (router, gateway, DNS privado Android): priorice DoT (853); si la red lo permite, añada DoH como respaldo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Redes móviles/alta pérdida: priorice DoH/3 o DoQ con QUIC (dependiendo del soporte de resolvedor y cliente).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escenarios empresariales/cumplimiento: elija según la política (DoH se integra con infraestructura HTTPS existente; DoT permite separar el plano de control DNS).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="resumen"&gt;Resumen&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Priorice DoH (443, mejor penetración); si está disponible, habilite HTTP/3.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Para salida única a nivel de sistema: priorice DoT (853) + conexión persistente, con DoH (443) como respaldo si es necesario.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si su resolvedor y cliente lo soportan: pruebe DoQ (experiencia a menudo mejor en redes móviles).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="estándares-de-referencia"&gt;Estándares de referencia&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;RFC 7858, RFC 8310 (DNS over TLS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RFC 8484 (DNS over HTTPS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RFC 9250 (DNS over QUIC)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="servicios-dns-recomendados"&gt;Servicios DNS recomendados&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;DNS NingPing: &lt;a href="https://www.nullprivate.com"&gt;https://www.nullprivate.com&lt;/a&gt; soporta DoT, DoH (con HTTP3), soporte nativo de filtrado de anuncios y división de tráfico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Versión autohospedada: &lt;a href="https://github.com/NullPrivate/NullPrivate"&gt;https://github.com/NullPrivate/NullPrivate&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Cómo el DNS afecta tu experiencia de navegación</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/10/13/dns-impact-on-browsing/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/10/13/dns-impact-on-browsing/</guid><description>&lt;h1 id="cómo-el-dns-afecta-tu-experiencia-de-navegación"&gt;Cómo el DNS afecta tu experiencia de navegación&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Cuando abrimos una página web, vemos un video o pulsamos un enlace en una app, el primer salto casi siempre pasa por DNS. Actúa como una guía telefónica del mundo en red, traduciendo nombres de dominio amigables a direcciones IP que las máquinas pueden entender. Muchos atribuyen &amp;ldquo;páginas lentas, que no cargan o que varían&amp;rdquo; a &amp;ldquo;mala velocidad de internet&amp;rdquo;, pero una parte significativa de estas fluctuaciones está relacionada con el éxito de resolución, el tiempo de respuesta, el acierto de caché y las políticas de privacidad de DNS. Comprender cómo funciona DNS, sus puntos de exposición en la cadena y las estrategias de protección disponibles nos ayuda a desglosar &amp;ldquo;lento e inestable&amp;rdquo; en factores controlables.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Riesgos de seguridad potenciales en blogs abiertos: cómo proteger la información personal de fugas</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/10/11/riesgos-de-seguridad-potenciales-en-blogs-abiertos-c%C3%B3mo-proteger-la-informaci%C3%B3n-personal-de-fugas/</link><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:00:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/10/11/riesgos-de-seguridad-potenciales-en-blogs-abiertos-c%C3%B3mo-proteger-la-informaci%C3%B3n-personal-de-fugas/</guid><description>&lt;h2 id="resumen"&gt;Resumen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;GitHub Pages, como plataforma gratuita de alojamiento para blogs abiertos, es ampliamente popular por su conveniencia y gratuitidad. Sin embargo, su versión gratuita requiere que el repositorio sea público para proporcionar servicios de acceso público, una característica que puede provocar riesgos inesperados de filtración de información.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque el contenido del artículo en sí no contenga información sensible, el &lt;strong&gt;repositorio de código fuente del blog&lt;/strong&gt; podría filtrar inadvertidamente información de privacidad personal. Este artículo explora estos riesgos potenciales y proporciona soluciones prácticas.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>