<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/</link><description>Recent content in Blog on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2023 14:15:31 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/es-es/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Los blogs técnicos están muertos</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/23/technical-blogs-are-dead/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:05:13 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/23/technical-blogs-are-dead/</guid><description>&lt;p&gt;En los últimos años, las herramientas de escritura de IA como ChatGPT, Claude, etc., se han popularizado rápidamente. Son capaces de generar artículos técnicos fluidos e incluso pueden imitar el estilo de escritura humana. Este cambio ha generado amplios debates en la comunidad de blogs técnicos: muchas personas afirman que &amp;ldquo;los blogs técnicos están muertos&amp;rdquo;. Este artículo explorará el impacto de las herramientas de IA en los blogs técnicos y analizará la dirección futura de estos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Los servidores de capacidad de interrupción son una gran ganga</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/05/los-servidores-de-capacidad-de-interrupcion-son-una-gran-ganga/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:51:04 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/05/los-servidores-de-capacidad-de-interrupcion-son-una-gran-ganga/</guid><description>&lt;p&gt;Siempre ha habido una gran ganga que nunca he promocionado en la comunidad pública: los &lt;strong&gt;servidores de capacidad de interrupción&lt;/strong&gt; de Alibaba Cloud son extremadamente rentables.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="descuentos-a-largo-plazo"&gt;Descuentos a largo plazo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;90% de ahorro máximo&lt;/em&gt; mostrado en la barra de título no es exagerado. Los servidores de configuración popular normalmente tienen un descuento del 20%, es decir, un 20% del precio original, y las configuraciones menos comunes pueden alcanzar un descuento del 9%, menos del 10% del precio original.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Se recomienda no usar la función ESA_page de Alibaba Cloud por ahora</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/03/se-recomienda-no-usar-la-funci%C3%B3n-esa_page-de-alibaba-cloud-por-ahora/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 19:16:52 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/03/se-recomienda-no-usar-la-funci%C3%B3n-esa_page-de-alibaba-cloud-por-ahora/</guid><description>&lt;p&gt;Estas son las limitaciones de la función ESA Pages, esta escala de recursos solo es suficiente para alojar un sitio web pequeño. Si se quiere alojar un sitio web con actualizaciones a largo plazo, el límite de 2000 archivos es demasiado bajo.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Función&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Ítem de limitación&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Límite&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Explicación&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Función&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tiempo de respuesta&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;120 segundos&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;El tiempo de respuesta de una sola ejecución de la función no puede exceder los 120 segundos (el tiempo de espera de E/S también se cuenta como tiempo de RT).&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tiempo de espera&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;10 segundos&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;El tiempo que el gateway espera a Functions; si Functions no devuelve datos en 10 segundos, el gateway desconectará activamente la conexión y devolverá el código de estado 504 al cliente.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tamaño del paquete de código&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4 MB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Límite superior del tamaño del archivo de código JavaScript de cada función.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Número de sub solicitudes&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4 个&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Número de solicitudes fetch permitidas en una sola ejecución de Functions.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Lenguaje de desarrollo&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;JavaScript（sintaxis ES6）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Actualmente solo se soporta JS, necesita tener habilidades de programación en JavaScript.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Pages&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Número de archivos&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2000 个&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Cada proyecto Pages puede subir como máximo 2000 archivos estáticos (como: HTML、CSS、JS、imágenes, etc.).&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tamaño de un solo archivo&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;25MB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Un solo archivo (como: video、PDF、paquete JS) soporta como máximo 25MB.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tamaño del paquete&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1024MB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;El paquete de código fuente completo del proyecto (paquete de implementación) soporta como máximo 1024MB.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id="documentación-de-referencia"&gt;Documentación de referencia&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.alibabacloud.com/help/zh/edge-security-acceleration/esa/user-guide/what-is-functions-and-pages/?spm=a2c63.p38356.help-menu-2673927.d_2_14_0.3fc311f30eRxno"&gt;Documentación de Alibaba Cloud: Limitaciones de la función ESA_page&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Los problemas de Alibaba ESA y OSS</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/02/los-problemas-de-alibaba-esa-y-oss/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:10:45 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/02/los-problemas-de-alibaba-esa-y-oss/</guid><description>&lt;p&gt;En los primeros tiempos, Alibaba ESA afirmaba que el tráfico desde ESA para acceder a OSS privado era gratuito; luego se modificó a:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cuando la estación de origen es Alibaba Cloud OSS, el lado OSS cobrará según el tráfico de salida de retroalimentación a origen. Si la región donde se encuentra OSS no es China continental y se transmite el recurso solicitado al nodo ESA de la región correspondiente, no se cobrará.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Es Cloudflare completamente confiable?</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/02/cloudflare-es-completamente-confiable/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:30:50 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/02/cloudflare-es-completamente-confiable/</guid><description>&lt;p&gt;Cloudflare, Alibaba Cloud ESA, Tencent EdgeOne, etc., todos poseen certificados de dominio, lo que significa que pueden ver completamente todo el tráfico bajo el dominio. En sí mismo, es un gran intermediario. Su función principal es la seguridad, hay demasiados atacantes en la red, elegir un gran intermediario tiene más beneficios que desventajas. La función secundaria es proporcionar simultáneamente servicios de borde como DNS, CDN, WAF, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Servicios como Cloudflare pueden defender bien contra DDOS, intercambiando un poco de aumento de latencia por capacidad de protección, lo cual es muy rentable. Cada webmaster debería usar directamente este tipo de servicios, los ataques en la red están por todas partes, no hay que albergar esperanzas vanas, tarde o temprano serán atacados. Algunos ataques buscan vulnerabilidades, relacionados con el nivel del operador del sitio web. Otros ataques tienen como objetivo consumir recursos, como DDOS, que aprovechan la asimetría de costos entre redes comerciales y redes domésticas para atacar, es una estrategia abierta, muchas veces solo se puede contrarrestar gastando dinero, o cerrando directamente el servicio, abandonando a todos los usuarios, también llamado defensa de agujero negro.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Dudas sobre la mejora de la visión</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/01/dudas-sobre-la-mejora-de-la-vision/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:20:28 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/01/dudas-sobre-la-mejora-de-la-vision/</guid><description>&lt;p&gt;Desde los 12 años soy miope, llevo más de veinte años con gafas, recientemente he notado que al trabajar la pantalla del ordenador se ve cada vez más clara, con gafas los ojos se cansan un poco, sin gafas no solo es más cómodo, sino que ver de cerca es más nítido, pensé que iba a rejuvenecer. Pero considerando mis malos hábitos de vida, siempre trasnocho, apenas hago ejercicio, la condición física empeora día a día, no hay motivo para que solo los ojos rejuvenezcan, así que le pregunté a ChatGPT, y me dijo que tengo presbicia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Regalías que puedes obtener al poseer un dominio</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/27/regal%C3%ADas-que-puedes-obtener-al-poseer-un-dominio/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:55:58 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/27/regal%C3%ADas-que-puedes-obtener-al-poseer-un-dominio/</guid><description>&lt;p&gt;Generalmente, el precio de un dominio es de al menos 12 dólares, y algunas personas quieren conseguir su propio dominio pero dudan si es necesario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recomiendo encarecidamente a los desarrolladores que tengan su propio dominio, porque poseer un dominio puede proporcionar muchas regalías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí presento principalmente dos proveedores que conozco, uno es el conocido en internet como &amp;ldquo;Buda Cibernético&amp;rdquo; &lt;a href="https://www.cloudflare.com/"&gt;Cloudflare&lt;/a&gt;, y el otro es el en desarrollo &lt;a href="https://www.alibabacloud.com/product/esa"&gt;Alibaba ESA&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí enfatizo que el Alibaba ESA que puede obtener regalías se refiere específicamente a la versión internacional. Alibaba casi no tiene regalías para la región continental, esas pruebas temporales están fuera de mi rango de regalías, solo las regalías permanentes son verdaderas regalías.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>gpt-5-high es el modelo más adecuado para desarrolladores</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/26/gpt-5-high%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%80%82%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:44:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/26/gpt-5-high%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%80%82%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid><description>&lt;p&gt;Si se necesita codificación, gpt-5-high es actualmente el único modelo que realmente mejora la eficiencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tengo 10 meses de experiencia usando el modelo Claude, y uso ocasionalmente Gemini/DeepSeek/glm/grok. Detesto profundamente a los modelos que no piensan. Debo reconocer que Claude puede trabajar durante largos periodos y es hábil usando herramientas, pero su tasa de errores es muy alta, lo que provoca una baja tasa de resultados útiles y requiere frecuentes ajustes. Sin embargo, la capacidad de ajuste de Claude es pobre, tiende a hacer cambios repetitivos, masivos, radicales, innecesarios y arbitrarios, vagando libremente por el código y dejando desorden por todas partes. Después de haber experimentado múltiples veces tener que realizar un hard reset tras varias horas de trabajo, me siento profundamente disgustado por este comportamiento de &amp;ldquo;pájaro diligente pero torpe&amp;rdquo;. Su estilo de trabajo es muy adecuado para investigaciones, obteniendo textos que parecen tener sentido pero no resisten un análisis riguroso, o para operar navegadores, ejecutar herramientas, escribir scripts o modificar páginas pequeñas. Su límite está ahí.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sensación de falsedad humana en los LLM</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/24/llm%E7%9A%84%E4%BC%AA%E4%BA%BA%E6%84%9F/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:03:46 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/24/llm%E7%9A%84%E4%BC%AA%E4%BA%BA%E6%84%9F/</guid><description/></item><item><title>Cómo Trae evita la filtración de indicaciones del sistema</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/10/15/c%C3%B3mo-trae-evita-la-filtraci%C3%B3n-de-indicaciones-del-sistema/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 16:50:37 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/10/15/c%C3%B3mo-trae-evita-la-filtraci%C3%B3n-de-indicaciones-del-sistema/</guid><description>&lt;p&gt;Antes creé una herramienta que utiliza grandes modelos para traducir proyectos completos llamada &lt;a href="https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=techfetch-dev.project-translator"&gt;Project-Translation&lt;/a&gt;. Tomé un popular repositorio de recopilación de indicaciones del sistema &lt;a href="https://github.com/x1xhlol/system-prompts-and-models-of-ai-tools"&gt;system-prompts-and-models-of-ai-tools&lt;/a&gt; y lo traduje completamente. Descubrí que todas las indicaciones de las herramientas en este repositorio se podían traducir normalmente, excepto las indicaciones de &lt;strong&gt;Trae&lt;/strong&gt;, que nunca se traducían correctamente. Probé con muchos modelos y diferentes indicaciones de traducción, pero no pude lograr una traducción exitosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Versión original de las indicaciones de Trae: &lt;a href="https://github.com/x1xhlol/system-prompts-and-models-of-ai-tools/blob/main/Trae/Builder%20Prompt.txt"&gt;https://github.com/x1xhlol/system-prompts-and-models-of-ai-tools/blob/main/Trae/Builder%20Prompt.txt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>GitHub Spec Kit: Análisis profundo del Kit de herramientas oficial de desarrollo basado en especificaciones</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/09/30/github-spec-kit-an%C3%A1lisis-profundo-del-kit-de-herramientas-oficial-de-desarrollo-basado-en-especificaciones/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 16:36:08 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/09/30/github-spec-kit-an%C3%A1lisis-profundo-del-kit-de-herramientas-oficial-de-desarrollo-basado-en-especificaciones/</guid><description>&lt;h1 id="github-spec-kit-análisis-profundo-del-kit-de-herramientas-oficial-de-desarrollo-basado-en-especificaciones"&gt;GitHub Spec Kit: Análisis profundo del Kit de herramientas oficial de desarrollo basado en especificaciones&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Público objetivo: desarrolladores de software, líderes de equipos técnicos, ingenieros DevOps, gerentes de producto
Palabras clave: GitHub, Desarrollo basado en especificaciones, IA, Herramientas de desarrollo, Ingeniería de software&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id="resumen"&gt;Resumen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;GitHub Spec Kit es un kit de herramientas de desarrollo basado en especificaciones lanzado oficialmente por GitHub. Al convertir documentos de especificaciones en código ejecutable, transforma completamente el modelo tradicional de desarrollo de software. Soporta múltiples asistentes de programación IA y proporciona un flujo de trabajo completo para inicialización de proyectos, formulación de especificaciones, planificación técnica, descomposición de tareas y generación de código. Spec Kit permite a los desarrolladores enfocarse en los requisitos del negocio en lugar de los detalles de implementación técnica, mejorando significativamente la eficiencia del desarrollo y la calidad del código.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cómo el DNS afecta tu experiencia de navegación</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/10/13/dns-impact-on-browsing/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/10/13/dns-impact-on-browsing/</guid><description>&lt;h1 id="cómo-el-dns-afecta-tu-experiencia-de-navegación"&gt;Cómo el DNS afecta tu experiencia de navegación&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Cuando abrimos una página web, vemos un video o pulsamos un enlace en una app, el primer salto casi siempre pasa por DNS. Actúa como una guía telefónica del mundo en red, traduciendo nombres de dominio amigables a direcciones IP que las máquinas pueden entender. Muchos atribuyen &amp;ldquo;páginas lentas, que no cargan o que varían&amp;rdquo; a &amp;ldquo;mala velocidad de internet&amp;rdquo;, pero una parte significativa de estas fluctuaciones está relacionada con el éxito de resolución, el tiempo de respuesta, el acierto de caché y las políticas de privacidad de DNS. Comprender cómo funciona DNS, sus puntos de exposición en la cadena y las estrategias de protección disponibles nos ayuda a desglosar &amp;ldquo;lento e inestable&amp;rdquo; en factores controlables.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>