<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blogs on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/</link><description>Recent content in Blogs on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 11:51:04 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/es-es/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Los servidores de capacidad de interrupción son una gran ganga</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/05/los-servidores-de-capacidad-de-interrupcion-son-una-gran-ganga/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:51:04 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/05/los-servidores-de-capacidad-de-interrupcion-son-una-gran-ganga/</guid><description>&lt;p&gt;Siempre ha habido una gran ganga que nunca he promocionado en la comunidad pública: los &lt;strong&gt;servidores de capacidad de interrupción&lt;/strong&gt; de Alibaba Cloud son extremadamente rentables.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="descuentos-a-largo-plazo"&gt;Descuentos a largo plazo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;90% de ahorro máximo&lt;/em&gt; mostrado en la barra de título no es exagerado. Los servidores de configuración popular normalmente tienen un descuento del 20%, es decir, un 20% del precio original, y las configuraciones menos comunes pueden alcanzar un descuento del 9%, menos del 10% del precio original.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Se recomienda no usar la función ESA_page de Alibaba Cloud por ahora</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/03/se-recomienda-no-usar-la-funci%C3%B3n-esa_page-de-alibaba-cloud-por-ahora/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 19:16:52 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/03/se-recomienda-no-usar-la-funci%C3%B3n-esa_page-de-alibaba-cloud-por-ahora/</guid><description>&lt;p&gt;Estas son las limitaciones de la función ESA Pages, esta escala de recursos solo es suficiente para alojar un sitio web pequeño. Si se quiere alojar un sitio web con actualizaciones a largo plazo, el límite de 2000 archivos es demasiado bajo.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Función&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Ítem de limitación&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Límite&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Explicación&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Función&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tiempo de respuesta&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;120 segundos&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;El tiempo de respuesta de una sola ejecución de la función no puede exceder los 120 segundos (el tiempo de espera de E/S también se cuenta como tiempo de RT).&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tiempo de espera&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;10 segundos&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;El tiempo que el gateway espera a Functions; si Functions no devuelve datos en 10 segundos, el gateway desconectará activamente la conexión y devolverá el código de estado 504 al cliente.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tamaño del paquete de código&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4 MB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Límite superior del tamaño del archivo de código JavaScript de cada función.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Número de sub solicitudes&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4 个&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Número de solicitudes fetch permitidas en una sola ejecución de Functions.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Lenguaje de desarrollo&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;JavaScript（sintaxis ES6）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Actualmente solo se soporta JS, necesita tener habilidades de programación en JavaScript.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Pages&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Número de archivos&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2000 个&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Cada proyecto Pages puede subir como máximo 2000 archivos estáticos (como: HTML、CSS、JS、imágenes, etc.).&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tamaño de un solo archivo&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;25MB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Un solo archivo (como: video、PDF、paquete JS) soporta como máximo 25MB.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tamaño del paquete&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1024MB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;El paquete de código fuente completo del proyecto (paquete de implementación) soporta como máximo 1024MB.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id="documentación-de-referencia"&gt;Documentación de referencia&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.alibabacloud.com/help/zh/edge-security-acceleration/esa/user-guide/what-is-functions-and-pages/?spm=a2c63.p38356.help-menu-2673927.d_2_14_0.3fc311f30eRxno"&gt;Documentación de Alibaba Cloud: Limitaciones de la función ESA_page&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Los problemas de Alibaba ESA y OSS</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/02/los-problemas-de-alibaba-esa-y-oss/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:10:45 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/02/los-problemas-de-alibaba-esa-y-oss/</guid><description>&lt;p&gt;En los primeros tiempos, Alibaba ESA afirmaba que el tráfico desde ESA para acceder a OSS privado era gratuito; luego se modificó a:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cuando la estación de origen es Alibaba Cloud OSS, el lado OSS cobrará según el tráfico de salida de retroalimentación a origen. Si la región donde se encuentra OSS no es China continental y se transmite el recurso solicitado al nodo ESA de la región correspondiente, no se cobrará.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Es Cloudflare completamente confiable?</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/02/cloudflare-es-completamente-confiable/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:30:50 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/02/cloudflare-es-completamente-confiable/</guid><description>&lt;p&gt;Cloudflare, Alibaba Cloud ESA, Tencent EdgeOne, etc., todos poseen certificados de dominio, lo que significa que pueden ver completamente todo el tráfico bajo el dominio. En sí mismo, es un gran intermediario. Su función principal es la seguridad, hay demasiados atacantes en la red, elegir un gran intermediario tiene más beneficios que desventajas. La función secundaria es proporcionar simultáneamente servicios de borde como DNS, CDN, WAF, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Servicios como Cloudflare pueden defender bien contra DDOS, intercambiando un poco de aumento de latencia por capacidad de protección, lo cual es muy rentable. Cada webmaster debería usar directamente este tipo de servicios, los ataques en la red están por todas partes, no hay que albergar esperanzas vanas, tarde o temprano serán atacados. Algunos ataques buscan vulnerabilidades, relacionados con el nivel del operador del sitio web. Otros ataques tienen como objetivo consumir recursos, como DDOS, que aprovechan la asimetría de costos entre redes comerciales y redes domésticas para atacar, es una estrategia abierta, muchas veces solo se puede contrarrestar gastando dinero, o cerrando directamente el servicio, abandonando a todos los usuarios, también llamado defensa de agujero negro.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Dudas sobre la mejora de la visión</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/01/dudas-sobre-la-mejora-de-la-vision/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:20:28 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/12/01/dudas-sobre-la-mejora-de-la-vision/</guid><description>&lt;p&gt;Desde los 12 años soy miope, llevo más de veinte años con gafas, recientemente he notado que al trabajar la pantalla del ordenador se ve cada vez más clara, con gafas los ojos se cansan un poco, sin gafas no solo es más cómodo, sino que ver de cerca es más nítido, pensé que iba a rejuvenecer. Pero considerando mis malos hábitos de vida, siempre trasnocho, apenas hago ejercicio, la condición física empeora día a día, no hay motivo para que solo los ojos rejuvenezcan, así que le pregunté a ChatGPT, y me dijo que tengo presbicia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Regalías que puedes obtener al poseer un dominio</title><link>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/27/regal%C3%ADas-que-puedes-obtener-al-poseer-un-dominio/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:55:58 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/es-es/blog/2025/11/27/regal%C3%ADas-que-puedes-obtener-al-poseer-un-dominio/</guid><description>&lt;p&gt;Generalmente, el precio de un dominio es de al menos 12 dólares, y algunas personas quieren conseguir su propio dominio pero dudan si es necesario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recomiendo encarecidamente a los desarrolladores que tengan su propio dominio, porque poseer un dominio puede proporcionar muchas regalías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí presento principalmente dos proveedores que conozco, uno es el conocido en internet como &amp;ldquo;Buda Cibernético&amp;rdquo; &lt;a href="https://www.cloudflare.com/"&gt;Cloudflare&lt;/a&gt;, y el otro es el en desarrollo &lt;a href="https://www.alibabacloud.com/product/esa"&gt;Alibaba ESA&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí enfatizo que el Alibaba ESA que puede obtener regalías se refiere específicamente a la versión internacional. Alibaba casi no tiene regalías para la región continental, esas pruebas temporales están fuera de mi rango de regalías, solo las regalías permanentes son verdaderas regalías.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>