<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blogs on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/ru-ru/blog/</link><description>Recent content in Blogs on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 19:16:52 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/ru-ru/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Рекомендуется пока не использовать функцию ESA_page от Alibaba Cloud</title><link>https://blog.jqknono.com/ru-ru/blog/2025/12/03/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D1%83%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%84%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8E-esa_page-%D0%BE%D1%82-alibaba-cloud/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 19:16:52 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/ru-ru/blog/2025/12/03/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D1%83%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%84%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8E-esa_page-%D0%BE%D1%82-alibaba-cloud/</guid><description>&lt;p&gt;Это ограничения функции ESA Pages, этот масштаб ресурсов достаточен только для хостинга небольшого сайта. Если вы хотите хостить сайт с долгосрочными обновлениями, ограничение в 2000 файлов слишком низкое.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Функция&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Ограничение&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Значение ограничения&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Пояснение&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Функции&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Время ответа&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;120 секунд&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Время ответа при однократном выполнении функции не может превышать 120 секунд (ожидание I/O также учитывается в RT-времени).&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Время ожидания&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;10 секунд&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Время ожидания шлюза Functions; если Functions не вернёт данные в течение 10 секунд, шлюз активно разорвёт соединение и вернёт клиенту код состояния 504.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Размер пакета кода&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4 МБ&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Максимальный размер файла JavaScript-кода для каждой функции.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Количество подзапросов&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Количество запросов fetch, разрешенных при однократном выполнении Functions.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Язык разработки&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;JavaScript (синтаксис ES6)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;В настоящее время поддерживается только JS, вам потребуется навыки программирования на JavaScript.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Pages&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Количество файлов&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2000&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Каждый проект Pages может загружать максимум 2000 статических файлов (например: HTML, CSS, JS, изображения и т.д.).&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Размер одного файла&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;25 МБ&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Максимальный размер одного файла (например: видео, PDF, JS-пакет) — 25 МБ.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Размер пакета&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1024 МБ&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Максимальный размер ZIP-архива исходного кода всего проекта (deploy package) — 1024 МБ.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id="справочные-документы"&gt;Справочные документы&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.alibabacloud.com/help/zh/edge-security-acceleration/esa/user-guide/what-is-functions-and-pages/?spm=a2c63.p38356.help-menu-2673927.d_2_14_0.3fc311f30eRxno"&gt;Документация Alibaba Cloud: Ограничения функции ESA_page&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Подводные камни Alibaba ESA и OSS</title><link>https://blog.jqknono.com/ru-ru/blog/2025/12/02/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D0%B8-alibaba-esa-%D0%B8-oss/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:10:45 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/ru-ru/blog/2025/12/02/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D0%B8-alibaba-esa-%D0%B8-oss/</guid><description>&lt;p&gt;Раннее Alibaba ESA заявляло, что трафик от ESA к приватному OSS бесплатный, позже изменили на:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Когда источник — Alibaba Cloud OSS, OSS будет взимать плату за исходящий трафик обратного запроса к источнику. Если регион OSS не в материковом Китае и ресурсы запрашиваются для передачи в ESA-узлы соответствующего региона, то плата не взимается.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Из предыдущего бесплатного обратного запроса к OSS из любого узла ESA изменили на &lt;em&gt;бесплатный обратный запрос к неконтинентальному OSS только из ESA-узлов соответствующего региона&lt;/em&gt;. То есть, если OSS находится в Корее, после открытия ESA бесплатно только для посетителей из Кореи на хостинг-сайте, доступ из регионов вне Кореи в течение одного цикла кэша будет взимать плату за трафик обратного запроса OSS один раз. Эта плата была бесплатной до октября 2025 включительно, с ноября 2025 начала взиматься.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Можно ли полностью доверять Cloudflare</title><link>https://blog.jqknono.com/ru-ru/blog/2025/12/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8E-%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8F%D1%82%D1%8C-cloudflare/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:30:50 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/ru-ru/blog/2025/12/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8E-%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8F%D1%82%D1%8C-cloudflare/</guid><description>&lt;p&gt;Cloudflare, Alibaba Cloud ESA, Tencent EdgeOne и т. д. держат сертификаты домена, что означает, что они могут полностью просматривать весь трафик под доменом. По сути, это большой посредник. Их основная функция — безопасность, на сети слишком много атакующих, выбор большого посредника приносит больше пользы, чем вреда. Вторичная функция — одновременное предоставление DNS, CDN, WAF и других услуг на краю сети.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сервисы вроде Cloudflare хорошо защищают от DDOS, жертвуя небольшим увеличением задержки в обмен на защитные возможности, что очень выгодно. Каждый владелец сайта должен использовать такие сервисы напрямую, сетевые атаки повсюду, не стоит питать иллюзий, рано или поздно вас атакуют. Некоторые атаки ищут уязвимости, что зависит от уровня владельца сайта. Другие атаки направлены на истощение ресурсов, например DDOS, используют асимметрию затрат между коммерческими и домашними сетями, это своего рода открытая стратегия, часто приходится тратить деньги на противодействие или просто закрывать сервис, отказываясь от всех пользователей, что называется защитой чёрной дырой.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Загадка улучшения зрения</title><link>https://blog.jqknono.com/ru-ru/blog/2025/12/01/%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D0%B0-%D1%83%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B7%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:20:28 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/ru-ru/blog/2025/12/01/%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D0%B0-%D1%83%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B7%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>&lt;p&gt;С 12 лет страдаю близорукостью, ношу очки уже более двадцати лет. Недавно заметил, что при работе за компьютером экран становится всё чётче, с очками глаза немного устают, без очков не только комфортнее, но и на близком расстоянии видно резче, подумал, что возвращаюсь в молодость. Но, учитывая мои скверные привычки — часто недосыпаю, почти не занимаюсь спортом, физическая форма ухудшается с каждым днём, — нет повода для омоложения глаз. Поэтому спросил у ChatGPT, и он сказал, что у меня пресбиопия.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>