<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ağ on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/tr-tr/categories/a%C4%9F/</link><description>Recent content in Ağ on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr-tr</language><managingEditor>https://blog.jqknono.com (jqknono)</managingEditor><webMaster>https://blog.jqknono.com (jqknono)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/tr-tr/categories/a%C4%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>DoH ve DoT Teknolojilerinin Karşılaştırmalı Analizi</title><link>https://blog.jqknono.com/tr-tr/blog/2026/02/11/doh-vs-dot-comparison/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:00:00 +0800</pubDate><author>https://blog.jqknono.com (jqknono)</author><guid>https://blog.jqknono.com/tr-tr/blog/2026/02/11/doh-vs-dot-comparison/</guid><description>&lt;p&gt;DNS over HTTPS (DoH) ve DNS over TLS (DoT), DNS sorgularının güvenli aktarımını farklı protokol yığınlarıyla gerçekleştiren iki yaygın şifreli DNS aktarım yöntemidir. DoT standardı &lt;a href="https://datatracker.ietf.org/doc/html/rfc7858"&gt;RFC 7858&lt;/a&gt; tarafından tanımlanmışken, DoH &lt;a href="https://datatracker.ietf.org/doc/html/rfc8484"&gt;DNS Queries over HTTPS (DoH)&lt;/a&gt; standardıyla belirlenmiştir. Bu iki teknoloji arasındaki temel farkı anlamak için ağ protokolü katman yapısından başlayarak analiz etmek gerekir.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="ağ-protokolü-katman-yapısı"&gt;Ağ Protokolü Katman Yapısı&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Modern ağ protokolleri katmanlı bir tasarım benimser ve her katman farklı işlevler sunar. DNS bir uygulama katmanı protokolü (L7) olarak, belirli bir aktarım yöntemine bağlı değildir ve çeşitli taşıma protokolleri üzerinde çalışabilir.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cloudflare tamamen güvenilir mi?</title><link>https://blog.jqknono.com/tr-tr/blog/2025/12/02/cloudflare-tamamen-guvenilir-mi/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:30:50 +0800</pubDate><author>https://blog.jqknono.com (jqknono)</author><guid>https://blog.jqknono.com/tr-tr/blog/2025/12/02/cloudflare-tamamen-guvenilir-mi/</guid><description>&lt;p&gt;Cloudflare, Alibaba Bulut ESA, Tencent EdgeOne gibi hizmetler, alan adı sertifikalarını tutar; bu da alan adı altındaki tüm trafiği tamamen görüntüleyebileceği anlamına gelir. Kendisi büyük bir aracıdır. Ana işlevleri güvenliliktir, ağdaki saldırganlar çok fazladır, büyük bir aracı seçmek fayda sağlar. İkincil işlevleri ise DNS, CDN, WAF gibi kenar hizmetlerini aynı anda sağlamaktır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cloudflare gibi hizmetler DDOS&amp;rsquo;u daha iyi savunabilir, biraz gecikme artışı ile koruma kapasitesini takas ederek, son derece karlıdır. Her site yöneticisi bu tür hizmetleri doğrudan kullanmalıdır; ağ saldırıları her yerde mevcuttur, şanslı olmaya gerek yoktur, er ya da geç saldırıya uğrayacaktır. Bazı saldırılar güvenlik açıkları arar ve site işletmecisinin seviyesiyle ilgilidir. Bazı saldırılar ise kaynak tüketmeyi amaçlar, örneğin DDOS; ticari ağ ile ev ağlarının maliyet asimetrisini kullanarak saldırı yapar, bu bir açık taktiktir, çoğu zaman sadece para harcayarak karşı koymak ya da hizmeti doğrudan kapatmak, tüm kullanıcıları terk etmek (kara delik savunması olarak da bilinir) mümkündür.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Bir Atypical Ev Ağı Sorunu Teşhisini Hatırlama</title><link>https://blog.jqknono.com/tr-tr/blog/2025/11/29/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%9D%9E%E5%85%B8%E5%9E%8B%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E7%BD%91%E7%BB%9C%E9%97%AE%E9%A2%98%E6%8E%92%E6%9F%A5/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 11:25:30 +0800</pubDate><author>https://blog.jqknono.com (jqknono)</author><guid>https://blog.jqknono.com/tr-tr/blog/2025/11/29/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%9D%9E%E5%85%B8%E5%9E%8B%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E7%BD%91%E7%BB%9C%E9%97%AE%E9%A2%98%E6%8E%92%E6%9F%A5/</guid><description>&lt;p&gt;Fenomen, XiaoXin dizüstü bilgisayarını çalışma odasından çıkardığımda tüm evin internete erişememesi, çalışma odasına geri getirip prize taktığımda ev ağının normale dönmesiydi. Evde kendi kurduğum &lt;a href="https://github.com/NullPrivate/NullPrivate"&gt;nullprivate DNS&lt;/a&gt;偶尔 kesiliyor, ana makine偶尔 bağlanamıyor, sonradan交换机 sorunu olduğu doğrulandı,交换机 yeniden başlatıldığında çözülüyor.
&lt;img src="https://share.jqknono.com/image/blog/44f37f2cac1dd15771546949a8d81680.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu Mercury交换机&amp;rsquo;yi几年 kullandım, hiç sorun çıkarmamıştı, son zamanlarda多次 sorun yaşayıp yeniden başlatma gerektirdi, dikkatimi çekti. Ya cihaz yaşlandı ya da kök neden交换机&amp;rsquo;de değil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;XiaoXin dizüstü bilgisayarı çalışma odası dışında kullandığımda ev DNS&amp;rsquo;inin kesildiğini fark ettim, aklım almıyordu, XiaoXin dizüstü prize takılıyken交换机&amp;rsquo;deki kablolu ağı kullanıyor, fişi çekince WiFi kullanıyor, DNS servisi交换机&amp;rsquo;ye bağlı J4215 host&amp;rsquo;unda, XiaoXin&amp;rsquo;in WiFi kullanması交换机 veya üzerindeki cihazlara ne etki yapar? IP çakışması? MAC adresi çakışması?&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>