<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Avaliação on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/pt-br/tags/avalia%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Avaliação on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 14:44:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/pt-br/tags/avalia%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>gpt-5-high é o modelo mais adequado para desenvolvedores</title><link>https://blog.jqknono.com/pt-br/blog/2025/11/26/gpt-5-high%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%80%82%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:44:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/pt-br/blog/2025/11/26/gpt-5-high%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%80%82%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid><description>&lt;p&gt;Se precisar codificar, o gpt-5-high é atualmente o único modelo que realmente aumenta a produtividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tenho 10 meses de experiência usando o modelo Claude, uso ocasionalmente Gemini/DeepSeek/glm/grok, e detesto profundamente aqueles modelos que não pensam. Devo admitir que o Claude consegue trabalhar por longos períodos e é bom no uso de ferramentas, mas tem uma alta taxa de erros nos resultados, o que faz com que a taxa de utilização dos resultados seja baixa, exigindo frequentes ajustes. No entanto, a capacidade de ajuste do Claude é muito ruim, ele tende a fazer alterações repetitivas, em grande quantidade, radicais, desnecessárias e desorganizadas no código, e ainda deixa &amp;ldquo;cocôs&amp;rdquo; espalhados por todo o repositório. Após várias experiências de horas de trabalho sendo obrigado a fazer hard reset, sinto profunda aversão ao comportamento desse &amp;ldquo;pássaro diligente mas burro&amp;rdquo;. O estilo de trabalho dele é adequado para pesquisas, obtendo textos que parecem ter algum sentido, mas não resistem a uma análise mais profunda. Ou então, operar navegadores, executar ferramentas, escrever scripts e fazer pequenas alterações em páginas, esse é o limite.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>