<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Beoordeling on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/nl-nl/tags/beoordeling/</link><description>Recent content in Beoordeling on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl-nl</language><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 14:44:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/nl-nl/tags/beoordeling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>gpt-5-high is het model dat het meest geschikt is voor ontwikkelaars</title><link>https://blog.jqknono.com/nl-nl/blog/2025/11/26/gpt-5-high%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%80%82%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:44:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/nl-nl/blog/2025/11/26/gpt-5-high%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%80%82%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid><description>&lt;p&gt;Als het gaat om coderen, is gpt-5-high momenteel het enige model dat echt efficiëntie kan verhogen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ik heb 10 maanden ervaring met het gebruik van het Claude-model, en af en toe gebruik ik Gemini/DeepSeek/glm/grok, maar ik haat die modellen zonder denkvermogen. Ik moet toegeven dat Claude langdurig kan werken en goed is in het gebruik van gereedschappen, maar de foutenratio is erg hoog, wat leidt tot een lage bruikbaarheid van de resultaten. Vaak moet ik aanpassingen doen, maar Claude is erg slecht in het aanpassen van zijn werk. Het model past op herhaalde, grote en fundamentele wijze toevoegingen toe, die vaak onnodig zijn en een slordige werkwijze hebben. Ik heb meerdere keren meegemaakt dat urenlange werkzaamheden hard moeten worden gereset, en daarom ben ik sterk geïrriteerd over het ijverige maar domme gedrag van Claude. De werkwijze van Claude is zeer geschikt voor onderzoek, en levert een ogenschijnlijk redelijke maar ondiepe inhoud op. Of geschikt voor het bedienen van browsers, het uitvoeren van gereedschappen, het schrijven van scripts, het aanpassen van kleine pagina&amp;rsquo;s. Meer is er niet.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>