<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Perangkat on Nono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/id-id/tags/perangkat/</link><description>Recent content in Perangkat on Nono Blogs</description><generator>Hugo</generator><language>id-id</language><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 12:09:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/id-id/tags/perangkat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Perangkat</title><link>https://blog.jqknono.com/id-id/docs/private-service/devices/index/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 12:09:08 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/id-id/docs/private-service/devices/index/</guid><description>&lt;p&gt;Di sini dibahas perangkat apa yang dapat digunakan untuk menjalankan layanan rumahan.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="platform-perangkat-keras"&gt;Platform Perangkat Keras&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Terdapat banyak pilihan perangkat rumahan, seperti laptop sudah tidak dipakai, PC desktop yang menganggur, pencarian di e­-commerce untuk development board, NAS, soft router, Mac, dll., semuanya dapat menjalankan layanan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sekilas mengenai pilihan perangkat keras, tidak perlu terpaku pada platform &lt;strong&gt;x86&lt;/strong&gt;, platform &lt;strong&gt;ARM&lt;/strong&gt; kini sudah matang, harganya murah, kinerjanya cukup, konsumsi daya rendah, ekosistem kaya, sangat cocok untuk rumahan. Bila tidak punya kebutuhan menjalankan perangkat lunak kuno, platform &lt;strong&gt;ARM&lt;/strong&gt; adalah pilihan yang baik.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Klasifikasi Perangkat</title><link>https://blog.jqknono.com/id-id/docs/private-service/devices/device-classification/</link><pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:26:28 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/id-id/docs/private-service/devices/device-classification/</guid><description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled="" type="checkbox"&gt; Klasifikasi Perangkat&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;NAS, soft router, Mac mini, router, dan lain-lain yang populer di jaringan secara uniform diabstraksikan sebagai perangkat. Tidak perlu memperhatikan penamaan dan bentuknya, tetapi utamanya harus memperhatikan empat aspek ini: &lt;strong&gt;prosesor&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;penyimpanan&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;jaringan&lt;/strong&gt;, dan &lt;strong&gt;ekosistem aplikasi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hal utama yang diperhatikan dalam prosesor adalah arsitekturnya. Umumnya yang digunakan adalah &lt;strong&gt;x86&lt;/strong&gt; dan &lt;strong&gt;ARM&lt;/strong&gt;. Arsitektur lain tidak disarankan untuk dibeli oleh non-profesional, karena ekosistem yang kurang kaya akan meningkatkan kesulitan dalam pembelajaran dan penggunaan.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>