<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bewertung on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/tags/bewertung/</link><description>Recent content in Bewertung on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 14:44:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/de-de/tags/bewertung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>gpt-5-high ist das Modell, das am besten für Entwickler geeignet ist</title><link>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2025/11/26/gpt-5-high%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%80%82%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:44:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/de-de/blog/2025/11/26/gpt-5-high%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%80%82%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid><description>&lt;p&gt;Wenn es um das Programmieren geht, ist gpt-5-high das einzige Modell, das derzeit wirklich effizient ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe 10 Monate Erfahrung mit dem Modell Claude, gelegentliche Nutzung von Gemini/DeepSeek/glm/grok und hasse Modelle, die nicht nachdenken. Ich muss zugeben, dass Claude über längere Zeit arbeiten kann und gut darin ist, Werkzeuge zu benutzen, aber die Fehlerquote ist hoch, was zu einer geringen Nutzbarkeit der Ergebnisse führt und oft Anpassungen erfordert. Die Anpassungsfähigkeit von Claude ist jedoch sehr schlecht, es passt immer wieder massiv, umfassend, grundlegend, unnötig und freizügig die Codebasis an und hinterlässt überall Spuren. Nach mehreren Malen, bei denen ich stundenlang gearbeitet habe und dann ein Hard Reset durchführen musste, empfinde ich Claudes fleißiges, aber dummes Verhalten als äußerst unangenehm. Seine Arbeitsweise eignet sich sehr gut für Recherchen, um etwas zu erhalten, das sinnvoll erscheint, aber nicht gründlich durchdacht ist, wie etwa einen wässrigen Text. Oder für das Bedienen eines Browsers, das Ausführen von Werkzeugen, das Schreiben von Skripten und das Ändern einiger weniger Seiten. Das ist das Limit.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>