<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Reti on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/it-it/tags/reti/</link><description>Recent content in Reti on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><managingEditor>https://blog.jqknono.com (jqknono)</managingEditor><webMaster>https://blog.jqknono.com (jqknono)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 08:30:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/it-it/tags/reti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cloudflare è completamente affidabile?</title><link>https://blog.jqknono.com/it-it/blog/2025/12/02/cloudflare-e-completamente-affidabile/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:30:50 +0800</pubDate><author>https://blog.jqknono.com (jqknono)</author><guid>https://blog.jqknono.com/it-it/blog/2025/12/02/cloudflare-e-completamente-affidabile/</guid><description>&lt;p&gt;Cloudflare, Aliyun ESA, Tencent EdgeOne ecc., detengono tutti i certificati di dominio, il che significa che possono visualizzare completamente tutto il traffico sotto il dominio. Sono di per sé un grande intermediario. La loro funzione principale è la sicurezza, ci sono troppi attaccanti in rete, scegliere un grande intermediario ha più benefici che svantaggi. La funzione secondaria è fornire contemporaneamente servizi edge come DNS, CDN, WAF ecc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I servizi come Cloudflare possono difendere bene dai DDOS, scambiando un po&amp;rsquo; di ritardo aggiuntivo per capacità di protezione, molto conveniente. Ogni webmaster dovrebbe usare direttamente questi servizi, gli attacchi di rete sono ovunque, non nutrite illusioni, prima o poi verrete attaccati. Alcuni attacchi cercano vulnerabilità, correlati al livello dell&amp;rsquo;operatore del sito. Altri attacchi mirano a consumare risorse, come i DDOS, sfruttando l&amp;rsquo;asimmetria di costi tra reti commerciali e domestiche per attaccare, è una strategia aperta, spesso solo pagando per contrastare, o chiudendo direttamente il servizio, abbandonando tutti gli utenti, nota anche come difesa black hole.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>