<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>IA on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/fr-fr/categories/ia/</link><description>Recent content in IA on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 17:05:13 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/fr-fr/categories/ia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Les blogs techniques sont morts</title><link>https://blog.jqknono.com/fr-fr/blog/2025/12/23/technical-blogs-are-dead/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:05:13 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/fr-fr/blog/2025/12/23/technical-blogs-are-dead/</guid><description>&lt;p&gt;Au cours des dernières années, les outils d&amp;rsquo;écriture par intelligence artificielle (IA) tels que ChatGPT, Claude, etc. se sont rapidement répandus. Ils sont capables de générer des articles techniques fluides et même d&amp;rsquo;imiter le style d&amp;rsquo;écriture humain. Ce changement a suscité de vastes discussions dans la communauté des blogs techniques : beaucoup affirment que « les blogs techniques sont morts ». Cet article explorera l&amp;rsquo;impact des outils d&amp;rsquo;IA sur les blogs techniques et analysera l&amp;rsquo;orientation future des blogs techniques.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>gpt-5-high est le modèle le plus adapté aux développeurs</title><link>https://blog.jqknono.com/fr-fr/blog/2025/11/26/gpt-5-high%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%80%82%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:44:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/fr-fr/blog/2025/11/26/gpt-5-high%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%80%82%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid><description>&lt;p&gt;Si vous avez besoin de coder, gpt-5-high est actuellement le seul modèle capable de vraiment améliorer l&amp;rsquo;efficacité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai 10 mois d&amp;rsquo;expérience d&amp;rsquo;utilisation des modèles Claude, une utilisation occasionnelle de Gemini/DeepSeek/glm/grok, et je déteste profondément les modèles qui ne réfléchissent pas. Je dois admettre que Claude peut travailler pendant de longues périodes et excelle dans l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;outils, mais son taux d&amp;rsquo;erreurs est très élevé, ce qui entraîne une faible taux d&amp;rsquo;utilisabilité des résultats. Il faut souvent ajuster, mais la capacité d&amp;rsquo;ajustement de Claude est très mauvaise. Il répète souvent, en grande quantité, de manière radicale, superflue, et désordonnée, vagabonde dans le codebase et laisse des déchets un peu partout. Après avoir dû faire plusieurs fois un hard reset après des heures de travail, je ressens une profonde aversion pour le comportement de ce &amp;ldquo;oiseau laborieux mais stupide&amp;rdquo; de Claude. Son style de travail convient très bien pour faire des recherches, obtenir un texte qui semble raisonnable mais qui ne résiste pas à l&amp;rsquo;examen, ou pour opérer un navigateur, exécuter des outils, écrire des scripts, modifier quelques pages. C&amp;rsquo;est là sa limite.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>