<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Privacy on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/nl-nl/tags/privacy/</link><description>Recent content in Privacy on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl-nl</language><lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 22:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/nl-nl/tags/privacy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>DNS-privacy-beveiliging en strategieën voor het voorkomen van gebruikersprofielen</title><link>https://blog.jqknono.com/nl-nl/blog/2025/10/09/dns-privacy-beveiliging-en-strategie%C3%ABn-voor-het-voorkomen-van-gebruikersprofielen/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 22:00:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/nl-nl/blog/2025/10/09/dns-privacy-beveiliging-en-strategie%C3%ABn-voor-het-voorkomen-van-gebruikersprofielen/</guid><description>&lt;h1 id="dns-privacy-beveiliging-en-strategieën-voor-het-voorkomen-van-gebruikersprofielen"&gt;DNS-privacy-beveiliging en strategieën voor het voorkomen van gebruikersprofielen&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lezer: ingenieurs/beheerders/veiligheidsprofessionals die geïnteresseerd zijn in netwerkprivacy en gegevensbeheer
Trefwoorden: lokale resolver, recursieve resolver, autoritatieve server, QNAME-minimalisatie, ECS, DNSSEC, DoT/DoH/DoQ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id="achtergrond-en-probleemoverzicht"&gt;Achtergrond en probleemoverzicht&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In het digitale tijdperk zijn de netwerkgedraggegevens van gebruikers een belangrijke bron geworden voor bedrijven om gebruikersprofielen op te bouwen. Als kerncomponent van de internetinfrastructuur draagt het Domain Name System (DNS) de cruciale taak om menselijke leesbare domeinnamen te converteren naar machineleesbare IP-adressen tijdens dagelijkse netwerkactiviteiten. Traditionele DNS-query&amp;rsquo;s worden echter meestal in klare tekst via UDP-poort 53 verzonden, waardoor de browsgeschiedenis, gebruiksgewoonten van applicaties en andere gevoelige informatie van gebruikers gemakkelijk kunnen worden verkregen en geanalyseerd door netwerkaanbieders, internetproviders en diverse tussenpersonen.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>