<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>DNS on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/ar-sa/tags/dns/</link><description>Recent content in DNS on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ar-sa</language><lastBuildDate>Mon, 13 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/ar-sa/tags/dns/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Strategi Perlindungan Privasi DNS dan Pencegahan Profil Pengguna</title><link>https://blog.jqknono.com/ar-sa/blog/2025/10/09/strategi-perlindungan-privasi-dns-dan-pencegahan-profil-pengguna/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 22:00:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/ar-sa/blog/2025/10/09/strategi-perlindungan-privasi-dns-dan-pencegahan-profil-pengguna/</guid><description>&lt;h1 id="strategi-perlindungan-privasi-dns-dan-pencegahan-profil-pengguna"&gt;Strategi Perlindungan Privasi DNS dan Pencegahan Profil Pengguna&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pembaca: Praktisi teknik/operator/keamanan yang peduli terhadap privasi jaringan dan tata kelola data
Kata kunci: Resolver lokal, pencarian rekursif, server otoritatif, minimalisasi QNAME, ECS, DNSSEC, DoT/DoH/DoQ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id="latar-belakang-dan-ikhtisar-masalah"&gt;Latar Belakang dan Ikhtisar Masalah&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Di era digital, data perilaku jaringan pengguna menjadi sumber penting bagi perusahaan dalam membangun profil pengguna. Sebagai komponen inti infrastruktur internet, sistem domain name (DNS) memainkan peran kunci dalam mengonversi domain yang dapat dibaca manusia menjadi alamat IP yang dapat dibaca mesin dalam aktivitas jaringan sehari-hari. Namun, pencarian DNS tradisional biasanya ditransmisikan dalam bentuk teks biasa di port UDP 53, yang membuat riwayat penjelajahan pengguna, kebiasaan penggunaan aplikasi, dan informasi sensitif lainnya mudah diperoleh dan dianalisis oleh operator jaringan, penyedia layanan internet, serta berbagai pihak ketiga.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Bagaimana DNS Mempengaruhi Pengalaman Browsing Anda</title><link>https://blog.jqknono.com/ar-sa/blog/2025/10/13/dns-impact-on-browsing/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/ar-sa/blog/2025/10/13/dns-impact-on-browsing/</guid><description>&lt;h1 id="bagaimana-dns-mempengaruhi-pengalaman-browsing-anda"&gt;Bagaimana DNS Mempengaruhi Pengalaman Browsing Anda&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ketika kita membuka sebuah halaman web, menonton video atau mengklik tautan dalam aplikasi, langkah pertama hampir selalu dimulai dari DNS. Ini seperti buku telepon dunia internet, yang bertugas menerjemahkan nama domain yang ramah bagi manusia menjadi alamat IP yang dapat dimengerti oleh mesin. Banyak orang mengaitkan &amp;ldquo;laman web lambat, tidak bisa dibuka, atau tidak stabil&amp;rdquo; dengan &amp;ldquo;kecepatan internet yang buruk&amp;rdquo;, padahal sebagian besar fluktuasi pengalaman sebenarnya terkait dengan keberhasilan resolusi DNS, waktu yang dibutuhkan, keberhasilan cache, serta kebijakan privasi dan pengawasan. Memahami cara kerja DNS, titik-titik rentannya dalam rantai koneksi, dan strategi perlindungan yang dapat dipilih, dapat membantu kita menguraikan &amp;ldquo;lambat dan tidak stabil&amp;rdquo; menjadi faktor-faktor yang dapat dikendalikan.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>