<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Инструменты on jqknono Blogs</title><link>https://blog.jqknono.com/ru-ru/tags/%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B/</link><description>Recent content in Инструменты on jqknono Blogs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 10:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jqknono.com/ru-ru/tags/%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Обзор бесплатных инструментов генерации иконок с помощью ИИ</title><link>https://blog.jqknono.com/ru-ru/blog/2026/02/02/free-ai-icon-generators/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:00:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.jqknono.com/ru-ru/blog/2026/02/02/free-ai-icon-generators/</guid><description>&lt;p&gt;С развитием технологий искусственного интеллекта дизайнеры и разработчики могут теперь быстро создавать различные иконки с помощью простых текстовых подсказок. Эти бесплатные инструменты генерации иконок на базе ИИ значительно снижают порог входа в дизайн, позволяя пользователям без профессиональных навыков создавать качественные визуальные элементы. Ниже перечисленные инструменты поддерживают генерацию изображений на основе текстового описания, выходные форматы обычно PNG или SVG, а некоторые инструменты также предоставляют функции настройки стиля и цветовой гаммы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.freepik.com/ai/icon-generator"&gt;Freepik AI Icon Generator&lt;/a&gt; — это онлайн-инструмент для генерации иконок на базе ИИ, способный создавать иконки в форматах SVG или PNG на основе текстового описания. Этот инструмент идеально подходит для веб-дизайна и дизайна пользовательских интерфейсов. Бесплатные пользователи могут использовать его, но существует лимит на ежедневное количество генераций. Для дизайнерских работ, требующих быстрого получения материалов иконок, Freepik предлагает удобное решение.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>